[
  {
    "questionNum": 56001,
    "questionText": " കീഴുന്ന മീൻകുന്ന് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56002,
    "questionText": " തോട്ടട ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56003,
    "questionText": " ഏഴര ബീച്ചുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56004,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന കൈത്തറി വികസന കോർപ്പ റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56005,
    "questionText": " കേരള ഫോക്‌ലോർ അക്കാഡമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചിറയ്ക്കൽ സെൻട്രൽ(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56006,
    "questionText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റേറ്റ് ഫാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആറളം(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56007,
    "questionText": " മലയാള കലാഗ്രാമം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാഹി(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56008,
    "questionText": " മലയാള കാൻസർ സെൻറർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോടിയേരി(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56009,
    "questionText": " വേസേറ്റൺ ഇന്തൃ പ്ലൈവുഡ്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വളപട്ടണം (കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56010,
    "questionText": " കേരള ദിനേശ് ബീഡി പ്രവർത്തിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56011,
    "questionText": " കേരള കുരുമുളക് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പന്നിയൂർ(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56012,
    "questionText": " കണ്ണൂർ വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൂർഖൻപറമ്പ്,മട്ടന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56013,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രധാനപ്പെട്ട ചുരങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പേരമ്പാടി ചുരം ,പെരിയ ചുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56014,
    "questionText": " പേരമ്പാടി ചുരം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56015,
    "questionText": " പെരിയ ചുരം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56016,
    "questionText": " മാർക്കോപോളോയുടെ സഞ്ചാരക്കുറിപ്പുകളിൽ\r\nഇടം പിടിച്ച കണ്ണൂരിലെ രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " മൂഷകവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56017,
    "questionText": " മൂഷക രാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56018,
    "questionText": " ഏഴിമല ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവർത്തിച്ചിരുന്ന കണ്ണൂരിലെ രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " മൂഷകവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56019,
    "questionText": " 1505 -ൽ സെന്റ് ആഞ്ചലോസ്കോട്ട (കണ്ണൂർകോട്ട) പണിതത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി ആയിരുന്ന ഫ്രാൻസിസ്കോ ഡി അൽമേഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56020,
    "questionText": " ചാരത്തിലുണ്ടായിരുന്ന നാണയം ഏത്\r\n",
    "answerText": " തങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56021,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണ കർത്താക്കൾ നിർമിച്ച ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ലാഹോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56022,
    "questionText": " ’ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം’ നിർമിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " മുഗൾ ഭരണ കർത്താക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56023,
    "questionText": " മധുര മീനാക്ഷി ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച രാജവംശം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56024,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കറൻസി നോട്ടുകൾ അച്ചടിക്കുന്ന സെക്യൂരിറ്റി പ്രസ്സുകളിൽ ഉൾപ്പെടാത്തത് ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 56025,
    "questionText": " ഉറുമ്പു കടിക്കുമ്പോൾ നമ്മുടെ ശരീരത്തിലേക്ക് കടത്തിവിടുന്ന ആസിഡ് ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56026,
    "questionText": " സുഷിരവാദ്യങ്ങൾക്ക് ഒരുദാഹരണമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ഷഹനായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56027,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ പാർട്ടിയായി അംഗീകാരം ലഭിക്കണമെങ്കിൽ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ അംഗീകാരം ലഭിച്ച പാർട്ടിയായിരിക്കണം?\r\n",
    "answerText": " നാലു സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56028,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്റെ രാജധാനിയിൽ താമസിച്ചിരുന്ന വിദേശ സഞ്ചാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " നിക്കോളോ മനുച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56029,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വർത്തമാനപത്രം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56030,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി ആയിരുന്ന ഫ്രാൻസിസ്കോ ഡി അൽമേഡ 1505 -ൽ കണ്ണൂരിൽ പണിത് കോട്ട ?\r\n",
    "answerText": " സെന്റ് ആഞ്ചലോസ്കോട്ട (കണ്ണൂർകോട്ട)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56031,
    "questionText": " സെന്റ് ആഞ്ചലോസ്കോട്ട (കണ്ണൂർകോട്ട) പണിത വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1505
  },
  {
    "questionNum": 56032,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മുസ്ലിം രാജവംശം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56033,
    "questionText": " 1928 ൽ കേരളത്തിൽ നടന്ന കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനത്തിന് ആധ്യക്ഷ്യം വഹിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56034,
    "questionText": " ബഗ്ലീഹർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ജമ്മു-കശ്മീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56035,
    "questionText": " ‘പത്തു ലക്ഷം ഭാര്യമാരുടെ ശാപമേറ്റ കേരളം' ആരുടെ കൃതിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കെ.എം.റോയ് യുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56036,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം മൗലികാവകാശമാക്കിയത് - - - - - - -)o ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ്\r\n",
    "answerText": 86
  },
  {
    "questionNum": 56037,
    "questionText": " താർ എക്സ്പ്രസ്” തീവണ്ടി ഏതെല്ലാം സ്ഥലങ്ങൾക്കിടയിലാണ് ഓടുന്നത്?\r\n[thaar ekspras” theevandi ethellaam sthalangalkkidayilaanu odunnath?\r\n]",
    "answerText": " മുനബ ഭാവൊ- ഖോക്രപാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56038,
    "questionText": " ആഗാഘാൻ കൊട്ടാരം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പൂന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56039,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ പേശികളുടെ എണ്ണം എത്ര?\r\n",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 56040,
    "questionText": " 'ഓർഡിനൻസ് പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള അധികാരം ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്കും സംസ്ഥാന ഗവർണർമാർക്കും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56041,
    "questionText": " വ്യവസായ മലിനീകരണത്തിന്റെ ഫലമായുണ്ടായ 'മാർജാര നൃത്തരോഗം' ആദ്യമായി കാണപ്പെട്ട രാജ്യം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56042,
    "questionText": " മൂന്നു വട്ടമേശസമ്മേളനങ്ങളിലും പങ്കെടുത്ത ദേശീയ നേതാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56043,
    "questionText": " പുരാതന 'സിൽക്ക് പാത’ കടന്നു പോകുന്നത് ഈ ചുരം വഴിയാണ്\r\n",
    "answerText": " നാഥുല "
  },
  {
    "questionNum": 56044,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ്സ് രൂപീകരിപെട്ട വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 56045,
    "questionText": " അന്നജ നിർമാണത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പങ്കെടുക്കുന്ന ഘടകവർണങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പും പച്ചയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56046,
    "questionText": " ആഗോളതാപനം എന്ന മഹാവിപത്തിന് ഇടയാക്കുന്ന വാതകം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56047,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56048,
    "questionText": " പകർച്ചവ്യാധികളുടെ കൂട്ടത്തിൽ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംക്രമണ സാധ്യതയുള്ള രോഗം? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 56049,
    "questionText": " പുൽതൈല ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഓടക്കാലി "
  },
  {
    "questionNum": 56050,
    "questionText": " റാബി വിളയ്ക്ക് ഒരു ഉദാഹരണം ഏത്? ",
    "answerText": " കടുക് "
  },
  {
    "questionNum": 56051,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ 2007 ജേതാവ്? ",
    "answerText": " സെറീന വില്യംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56052,
    "questionText": " ഒ.വി. വിജയന്റെ കടൽത്തീരത്ത് എന്ന ചെറു കഥയുടെ പ്രമേയം: ",
    "answerText": " വധശിക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 56053,
    "questionText": " മാട്ടുപ്പെട്ടിയിലെ ഇന്തോ-സ്വിസ് പ്രോജക്ട് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത സങ്കര ഇനം പശു ഏത്? ",
    "answerText": " സുനന്ദിനി "
  },
  {
    "questionNum": 56054,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറ് മന്ദിരം രൂപകല്പന ചെയ്ത ശില്പി ആർ? ",
    "answerText": " ഹെർബർട്ട് ബേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56055,
    "questionText": " 'സൂപ്പർസ്റ്റാർ ലിബ്ര’ ................... ആണ്. ",
    "answerText": " യാത്രക്കപ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56056,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്നതേത്?\r\n",
    "answerText": " പ്ലേറ്റ്ലെറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56057,
    "questionText": " വായുമലിനീകരണ സൂചിക (API) യനുസരിച്ച് അപകടകരമല്ലാത്ത ഏറ്റവും ഉയർന്ന പരിധി ഏത് ? ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 56058,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ............ വകുപ്പു പ്രകാരം രാജ്യത്തിന്റെ പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണം ഓരോ പൗരന്റെയും കടമയാണ്\r\n",
    "answerText": " എ (9) "
  },
  {
    "questionNum": 56059,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56060,
    "questionText": " ഇപ്രാവശ്യത്തെ മലയാറ്റൂർ അവാർഡ് ആർക്കാണ് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56061,
    "questionText": " ബാറ്ററിൽ നിന്നുള്ള ഊർജ്ജം കൊണ്ട് പ്രവർത്തിക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ക്രൂസ് കപ്പൽ ? ",
    "answerText": " എം.എസ്. റോൾസ് അമുണ്ട്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56062,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ട്രാൻസ്‌ജെൻഡർ ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ജോയിറ്റ മണ്ഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56063,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലും ലോക്‌സഭയിലും പ്രതിപക്ഷ നേതാവായത്? ",
    "answerText": " എൽ.കെ. ആദ്വാനി "
  },
  {
    "questionNum": 56064,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു ആധ്യക്ഷ്യം വഹിച്ച കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസ്സ് സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 56065,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹവേദി ഏതായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56066,
    "questionText": " 'രണ്ടാം ബർദോളി' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കണ്ണൂരിലെ സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56067,
    "questionText": " ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹജാഥ കോഴിക്കോടു മുതൽ പയ്യന്നൂർ വരെ നയിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പൻ(1931)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56068,
    "questionText": " കോഴിക്കോടു മുതൽ പയ്യന്നൂർ വരെ കെ.കേളപ്പൻ നയിച്ച ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹജാഥ നടന്നത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 56069,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 56070,
    "questionText": " ടിൻടിൻ കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രം ആദ്യംപ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 56071,
    "questionText": " ഗിന്നസ്ബുക്കിൽ ഇടം നേടിയ ആദ്യ മലയാള സിനിമാനടൻ?  ",
    "answerText": " പ്രേംനസീർ "
  },
  {
    "questionNum": 56072,
    "questionText": " എ. ആർ.റഹ്‌മാൻ ഏത് മേഖലയിലാണ് പ്രസിദ്ധൻ?  ",
    "answerText": " സംഗീതസംവിധായകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56073,
    "questionText": " പാശ്ചാത്യ ക്ളാസിക്കൽ സംഗീതത്തിലെ ത്രിമൂർത്തികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൊസാർട്ട്, ബീഥോവൻ, ബാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 56074,
    "questionText": " ആലീസ് ഇൻ വണ്ടർലാൻഡ് രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ലൂയികരോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56075,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സംഗീതത്തിന് സിതാറിനെ പരിചയപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 56076,
    "questionText": " ലീലാവതി എന്ന ഗണിതശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഭാസ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 56077,
    "questionText": " ദി പിക്ചർ ഒഫ് ഡോറിയൻ ഗ്രേ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഓസ്കാർ വൈൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56078,
    "questionText": " ജെ.കെ. റൗളിങ് ഏതിലൂടെയാണ് ലോകപ്രസിദ്ധി നേടിയത് ?  ",
    "answerText": " ഹാരി പോട്ടർസീരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56079,
    "questionText": " ദി ഗുഡ് എർത്ത് രചിച്ചത് ?  ",
    "answerText": " പേൾ എസ്. ബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56080,
    "questionText": " പെരുമാൾ തിരുമൊഴി എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആഴ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56081,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ് കോലാട്ടം  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56082,
    "questionText": " കർണടക സംഗീതത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പുരന്ദരദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56083,
    "questionText": " ചിത്രകാരനായ വാൻഗോഗ് ജനിച്ച രാജ്യം  ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56084,
    "questionText": " ചിൽഡ്രൻസ് ബുക്ക് ട്രസ്റ്റ് സ്ഥാപിച്ചത്  ",
    "answerText": " കാർട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56085,
    "questionText": " മൊസാർട്ട് ഏതു കലയുടെ ഉപാസകനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 56086,
    "questionText": " കാന്റർബറി ടെയ്‌ൽസ് നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജോഫ്രി ചൗസർ "
  },
  {
    "questionNum": 56087,
    "questionText": " വിക്രം സൗത്ത് രചിച്ച പദ്യത്തിലുള്ള നോവൽ?  ",
    "answerText": " ദി ഗോൾഡൻ ഗേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56088,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്ളാസിക്കൽ സംഗീതത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " സാരംഗദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56089,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ നാടൻ കലാരൂപം  ",
    "answerText": " പടയണി "
  },
  {
    "questionNum": 56090,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇൻ ദി ന്യൂ മില്ലേനിയം എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്  ",
    "answerText": " പി.സി. അലക്സാണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 56091,
    "questionText": " സിറ്റി ഓഫ് ജോയ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56092,
    "questionText": " മൊണാലിസ എന്ന പെയിന്റിംഗ് ഇപ്പോൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന ലൂവ്‌ര് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56093,
    "questionText": " തേരുക്കൂത്ത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56094,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസിന്റെ എ ടെയ്‌ൽ ഓഫ് ടു സിറ്റീസ് എന്ന നോവലിന്റെ പശ്ചാത്തലം?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചു വിപ്ളവം. "
  },
  {
    "questionNum": 56095,
    "questionText": " പിങ്ക് ഡിസീസ് ഏതവയവത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 56096,
    "questionText": " ട്രക്കോമ എന്ന രോഗം ബാധിക്കുന്ന അവയവം?  ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 56097,
    "questionText": " ഏതവയവത്തെയാണ് ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ ബാധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 56098,
    "questionText": " ഓഫ്താൽമോളജി എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്?  ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 56099,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പ്രീസ്റ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 56100,
    "questionText": " കള്ള് പുളിക്കുമ്പോൾ പതഞ്ഞുപൊന്തുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56101,
    "questionText": " കലാമൈൻ ഏതിന്റെ അയിരാണ്?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56102,
    "questionText": " കൃത്രിമമഴ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലവണം?  ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56103,
    "questionText": " ഭാരത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ജലത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ ഓക്സിജൻ?  ",
    "answerText": 89
  },
  {
    "questionNum": 56104,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് ലയിക്കുന്നത് എന്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ ഫ്ലൂറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56105,
    "questionText": " എന്തിന്റെ വകഭേദമാണ് ചാർക്കോൾ?  ",
    "answerText": " കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56106,
    "questionText": " ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ദ്രവണാങ്കവും തിളനിലയുമുള്ള ലോഹം?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 56107,
    "questionText": " കൽക്കരിയുടെ ഏറ്റവും മേന്മയേറിയ രൂപം?  ",
    "answerText": " ആന്ത്രസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56108,
    "questionText": " സയനൈഡ് പ്രക്രിയയിലൂടെ ശുദ്ധീകരിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 56109,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പ് വെള്ളത്തെ പാൽ നിറമാക്കുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56110,
    "questionText": " ചതുപ്പുവാതകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56111,
    "questionText": " ടാബ് ലറ്റ് രൂപത്തിൽ വിൽക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ മരുന്ന്?  ",
    "answerText": " ആസ്പിരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56112,
    "questionText": " ഫിനോളിന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " കാർബോളിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56113,
    "questionText": " ഭൂവല്കത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56114,
    "questionText": " അമാൽഗത്തിലെ പ്രധാന ലോഹം?  ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 56115,
    "questionText": " മഗ്നീഷ്യം ആദ്യമായി വേർതിരിച്ചെടുത്ത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 56116,
    "questionText": " അലക്കുകാരത്തിന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56117,
    "questionText": " ആർ.ഡി.എക്സ് എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം?  ",
    "answerText": " റിസർച്ച് ഡിപ്പാർട്ട്മെന്റ് എക്സ് പ്ലോസീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 56118,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി പഴങ്ങൾ പഴുപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മാരകമായ രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56119,
    "questionText": " നീറ്റുകക്കയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56120,
    "questionText": " പതയുള്ള സോഫ്ട് ട്രിങ്കുകളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാർബോണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56121,
    "questionText": " ആസൂത്രിതമായി ഉപകരണങ്ങളുണ്ടാക്കാൻ മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ലോഹം?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56122,
    "questionText": " എലിവിഷമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഫോസ്ഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56123,
    "questionText": " കടൽജലത്തിൽ നിന്നും ശുദ്ധജലം തയ്യാറാക്കുന്ന രീതി?  ",
    "answerText": " ഡിസ്റ്റിലേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56124,
    "questionText": " ഘനജലത്തിന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " ഡ്യുട്ടീരിയം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56125,
    "questionText": " കാത്സ്യം ക്ലോറോ ഹൈപ്പോ ക്ലോറൈഡ് സാധാരണമായി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 56126,
    "questionText": " കാർബൊറാണ്ടത്തിന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56127,
    "questionText": " ശുദ്ധമായ സ്വർണം എത്ര കാരറ്റാണ്?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 56128,
    "questionText": " കൃത്രിമ റബ്ബറിന്റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം?  ",
    "answerText": " നിയോപ്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56129,
    "questionText": " സിലുമിൻ എന്ന ലോഹസങ്കരത്തിലെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " അലുമിനിയം, സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56130,
    "questionText": " പ്രൊഡ്യൂസർ ഗ്യാസ് ഏതിന്റെയൊക്കെ മിശ്രിതമാണ്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ മോണോക്സൈഡ്, നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56131,
    "questionText": " പിച്ചളയിലെ ഘടകലോഹങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ്, നാകം "
  },
  {
    "questionNum": 56132,
    "questionText": " പാറ്റാഗുളികയായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാഫ്തലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56133,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പഴുക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56134,
    "questionText": " യുറേനിയം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ക്ലാപ്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 56135,
    "questionText": " ഇരുമ്പിനു പുറത്ത് സിങ്ക് പൂശുന്ന പ്രക്രിയ?  ",
    "answerText": " ഗാൽവനൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56136,
    "questionText": " ഗൺമെറ്റൽ എന്ന ലോഹസങ്കരത്തിന്റെ ഘടകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ചെമ്പ്, വെളുത്തീയം, നാകം "
  },
  {
    "questionNum": 56137,
    "questionText": " ജെറ്റ് എൻജിനുകളിൽ പ്രധാന ഇന്ധനമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന മണ്ണെണ്ണയുടെ വകഭേദം?  ",
    "answerText": " പാരഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56138,
    "questionText": " നൈട്രിക് ആസിഡിന്റെയും ഹൈഡ്രോക്ലോറിക് ആസിഡിന്റെയും മിശ്രിതം?  ",
    "answerText": " അക്വാറീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56139,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ലവണം?  ",
    "answerText": " സിൽവർ അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56140,
    "questionText": " കാളിദാസന്റെ അഭിജ്ഞാന ശാകുന്തളം ആദ്യമായി മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " കേരള വർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56141,
    "questionText": " പ്രാസവാദകാലത്ത് പ്രാസദീക്ഷ വേണമെന്ന് വാദിച്ച കവിപക്ഷത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56142,
    "questionText": " പ്രാസവാദം ഒത്തുതീർപ്പായതിനെത്തുടർന്ന് പ്രാസദീക്ഷ ഉപേക്ഷിച്ച് ദൈവയോഗം എന്ന കാവ്യമെഴുതിയതാര്?  ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 56143,
    "questionText": " സിന്ധൂനദീതട സംസ്കാര കേന്ദ്രമായിരുന്ന റൂപാർഇപ്പോൾ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 56144,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ഏത് ഗുപ്ത രാജാവിന്റെ കാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " കുമാര ഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56145,
    "questionText": " ഹർഷന്റെ ഭരണത്തിന് അന്ത്യം കുറിച്ച രാജാവ്?  ",
    "answerText": " പുലികേശി രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56146,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്നിയുടെ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ആക്രമണമെന്നായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " 1000 എ.ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 56147,
    "questionText": " തെന്നാലിരാമൻ ആരുടെ രാജസദസിലെ വിദൂഷകനായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 56148,
    "questionText": " സുവർണക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച സിക്ക് ഗുരു?  ",
    "answerText": " ഗുരു അർജ്ജുൻ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 56149,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗവർണർ ജനറൽ?  ",
    "answerText": " ഡെൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 56150,
    "questionText": " ഹൂണന്മാരുടെ ആക്രമണം മൂലം തകർന്നുപോയ ഒരു രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ഗുപ്ത രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 56151,
    "questionText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56152,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് സ്ഥാപിക്കപ്പെടുമ്പോൾ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56153,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാഡമിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56154,
    "questionText": " കാബിനറ്റ് മിഷന്റെ ചെയർമാൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " പാഥ്വിക്ക് ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56155,
    "questionText": " ഉത്തര - ദക്ഷിണ ധ്രുവങ്ങളിലെത്തിച്ചേർന്ന ആദ്യ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " അമുണ്ട് സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56156,
    "questionText": " ഹാരപ്പൻ കാലഘട്ടത്തിൽ നെൽ കൃഷി ചെയ്തിരുന്ന പ്രധാന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56157,
    "questionText": " ഏത് രാജവംശക്കാരാണ് മഹാബലിപുരം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " പല്ലവന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56158,
    "questionText": " അലഹബാദ് പ്രശസ്തി ഏത് രാജാവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56159,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്ക്കാരകാലത്തെ തുറമുഖത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയത് എവിടെ നിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " ലോത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56160,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ സൃഷ്ടിയേത്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 56161,
    "questionText": " ഹോളിവുഡ് ഏത് രാജ്യത്തെ സിനിമാവ്യവസായ കേന്ദ്രമാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56162,
    "questionText": " ബിന്ദുസാരൻ ഏത് രാജവംശത്തിൽപെട്ട രാജാവായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മൗര്യ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 56163,
    "questionText": " ഡക്കാനിലെ ചാലൂക്യ രാജാവിനെ എ.ഡി 647 ൽ പരാജയപ്പെടുത്തിയ തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " നരസിംഹ വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56164,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുമായി ബന്ധപ്പെട്ട മദ്ധ്യേഷ്യൻ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " മാക്സ് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 56165,
    "questionText": " രാമായണവുമായി സാമ്യതയുള്ള ഗ്രീക്ക് ഇതിഹാസം?  ",
    "answerText": " ഇലിയഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56166,
    "questionText": " ആര്യന്മാരുടെ കാലത്തെ പ്രധാന വിദ്യാഭ്യാസകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ബൃഹസ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 56167,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹാക്ഷേത്രങ്ങൾ നിർമ്മിച്ച രാജവംശം?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രകൂടന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56168,
    "questionText": " ഹംപി തലസ്ഥാനമായിരുന്ന രാജവംശം?  ",
    "answerText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 56169,
    "questionText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ശരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 56170,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യന്റെ തലസ്ഥാനം ഇപ്പോൾഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56171,
    "questionText": " ജലസേചനത്തിന് കനാൽ സമ്പ്രദായങ്ങൾ നടപ്പിലാക്കിയ സുൽത്താൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56172,
    "questionText": " ആധുനിക സാമൂഹ്യ പരിഷ്ക്കാരങ്ങളുടെ പ്രഭാത നക്ഷത്രം എന്നുവിശേഷിപ്പിക്കുന്നതാരെ?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 56173,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ചപ്പോഴുള്ള ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56174,
    "questionText": " ദേശീയ കലണ്ടർ അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 56175,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ വാണിജ്യ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 56176,
    "questionText": " നെയ്ത്തുകാരുടെ പട്ടണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56177,
    "questionText": " ആൾക്കൂട്ടത്തിന്റെ മനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കെ. കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 56178,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിത ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ജുങ്കോ താബെ "
  },
  {
    "questionNum": 56179,
    "questionText": " പരമവീര ചക്രം ആദ്യമായി ലഭിച്ചത് ആർക്കാണ്?  ",
    "answerText": " സോമനാഥ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 56180,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 56181,
    "questionText": " ആർക്കിയോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെആദ്യത്തെ ഡയറക്ടർ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ് ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 56182,
    "questionText": " ബിർജുമഹാരാജ് ഏത് സംഗീത മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കഥക് "
  },
  {
    "questionNum": 56183,
    "questionText": " ദേശീയ സാങ്കേതിക വിദ്യാ ദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " മേയ് 11 "
  },
  {
    "questionNum": 56184,
    "questionText": " നാഗാർജ്ജുന സാഗർ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 56185,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മ്യൂസിയം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56186,
    "questionText": " പന്നലാൽ ഘോഷ് ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56187,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ സംസ്കൃത സിനിമ?  ",
    "answerText": " ആദിശങ്കര "
  },
  {
    "questionNum": 56188,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമ ഗതാഗതത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി റ്റാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 56189,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള വാർത്താ ഏജൻസി?  ",
    "answerText": " പി.റ്റി.ഐ (1947). "
  },
  {
    "questionNum": 56190,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവുമധികമുള്ള മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56191,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ വസ്തുക്കൾ കൂടുതലും സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് പദാർത്ഥത്തിന്റെ ഏത് അവസ്ഥയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 56192,
    "questionText": " ജലത്തിലെ ഘടകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ,ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56193,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിലെ ഘടകങ്ങൾ ഏവ?  ",
    "answerText": " കാർബൺ, ഹൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56194,
    "questionText": " വെള്ളം ശുദ്ധീകരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 56195,
    "questionText": " കുമിൾനാശിനിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " തുരിശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56196,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ പ്രധാന രൂപാന്തരണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " വജ്രം, ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56197,
    "questionText": " പിത്തള, ചെമ്പ് പാത്രങ്ങളെ ബാധിക്കുന്ന ക്ളാവിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ബേസിക് കോപ്പർ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56198,
    "questionText": " വനസ്പതി നെയ്യ് ഉണ്ടാക്കുന്നത് സസ്യഎണ്ണയിലൂടെ ഏത് വാതകം കടത്തിവിട്ടാണ്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56199,
    "questionText": " മുളകിന് എരിവ് നൽകുന്നഘടകം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കാപ്സൈസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56200,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകളിലെ ബാറ്ററിയുടെ സാധാരണ ചാർജ്ജ് എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 3.6 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56201,
    "questionText": " തേനിലുള്ള പ്രധാന പഞ്ചസാരയേത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56202,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ പഞ്ചസാരയേത്?  ",
    "answerText": " സാക്കറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56203,
    "questionText": " മയക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവായ ക്ലോറോഫോം കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കക്കാരനായ സാമുവൽ ഗുത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 56204,
    "questionText": " റബ്ബർ പാലിലെ അടിസ്ഥാന ഘടകമേത്?  ",
    "answerText": " ഐസോപ്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56205,
    "questionText": " ഉറുമ്പുകളുടെ ശരീരത്തിൽ സ്വാഭാവികമായുള്ള ആസിഡേത്?  ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56206,
    "questionText": " കുമ്മായത്തിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമമെന്ത്?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56207,
    "questionText": " സോഡാവെള്ളത്തിലുള്ള ആസിഡ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കാർബോണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56208,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 56209,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുവെള്ളത്തെ പാൽ നിറമാക്കുന്ന വാതകം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56210,
    "questionText": " പാലിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള പഞ്ചസാര ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ലാക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56211,
    "questionText": " പി.എച്ച്.മൂല്യം ഏഴിൽ കൂടുതലായ ലായനികൾ ഏവ?  ",
    "answerText": " ആൽക്കലികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56212,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെഏറ്റവും ശുദ്ധമായ രൂപമേത്?  ",
    "answerText": " മഴവെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 56213,
    "questionText": " പാചകവാതകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഘടകമേത്?  ",
    "answerText": " പ്രൊപ്പേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56214,
    "questionText": " ചതുപ്പുവാതകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56215,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേയറ്റത്തുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56216,
    "questionText": " കടൽത്തീരം ഇല്ലാത്ത ജില്ലകൾ?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട, കോട്ടയം, ഇടുക്കി, പാലക്കാട്, വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56217,
    "questionText": " കടൽത്തീരം ഇല്ലാത്തതും മറ്റ് സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി ഇല്ലാത്തതുമായ ഏക ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 56218,
    "questionText": " മലകളും കുന്നുകളും ഇല്ലാത്ത ജില്ലയായി അറിയപ്പെടുന്നതേത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 56219,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 56220,
    "questionText": " വനഭൂമി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56221,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 56222,
    "questionText": " സാക്ഷരതയിൽ ഏറ്റവും മുന്നിലുള്ള ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 56223,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരത നേടിയ ആദ്യത്തെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 56224,
    "questionText": " പട്ടികജാതിക്കാർഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56225,
    "questionText": " സ്ത്രീ - പുരുഷാനുപാതം ഏറ്റവും കൂടിയ കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56226,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാനിരക്ക് ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 56227,
    "questionText": " വിസ്തൃതിയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56228,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56229,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജലതടാകമായ ശാസ്താംകോട്ട കായൽ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 56230,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംരക്ഷിത പ്രദേശമായ മംഗളവനം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 56231,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയോദ്യാനങ്ങൾ ഉള്ളജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56232,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക വൻകിട തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 56233,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെക്നോപാർക്ക് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട് കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 56234,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലസേചനപദ്ധതിയായ കല്ലട ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 56235,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രമുഖ ഹൈന്ദവ തീർത്ഥാടനകേന്ദ്രങ്ങളിലൊന്നായ ശബരിമല ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 56236,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ ആനമുടി ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56237,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള വാതകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56238,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56239,
    "questionText": " ഭൂവത്ക്കത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " അലുമിനീയം "
  },
  {
    "questionNum": 56240,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കളിൽ ഒന്നായി കറിയുപ്പിന്റെ ശാസ്ത്രീയനാമമെന്ത്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56241,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായി അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ലവണമേത്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56242,
    "questionText": " അജിനോമോട്ടോയുടെ ശാസ്ത്രീയനാമം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " മോണോസോഡിയം ഗ്ലുട്ടമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56243,
    "questionText": " പഞ്ചസാരയിലെ ഘടകങ്ങൾ ഏതൊക്കെ മൂലകങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ, ഹൈഡ്രജൻ,ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56244,
    "questionText": " അമോണിയയിലെ ഘടകങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ, ഹൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56245,
    "questionText": " വെള്ളത്തിനടിയിൽ സൂക്ഷിച്ചുവെക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " വെള്ള ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56246,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ സൂക്ഷിച്ചുവെക്കുന്ന ലോഹങ്ങളേവ?  ",
    "answerText": " സോഡിയം, പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 56247,
    "questionText": " എല്ലുകൾ, പല്ലുകൾ എന്നിവയുടെ നിർമ്മിതിയിലെ പ്രധാന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഫോസ്ഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56248,
    "questionText": " സോഡിയം, കാത്സ്യം എന്നിവയുടെ ഹൈപ്പോക്ലോറൈറ്റുകൾ എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 56249,
    "questionText": " നീലനിറമുള്ളതിനാൽ ബ്ലൂ വിട്രിയോൾ എന്നറിയപ്പെടന്നുതെന്ത്?  ",
    "answerText": " തുരിശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56250,
    "questionText": " പെൻസിൽ നിർമ്മിക്കാൻഉപയോഗിക്കുന്ന കാർബണിന്റെ രൂപമേത്?  ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56251,
    "questionText": " സിങ്ക് ഫോസ്ഫൈഡ് എന്ന രാസവസ്തുവിന്റെ പ്രധാന ഉപയോഗം എന്താണ്?  ",
    "answerText": " എലിവിഷം "
  },
  {
    "questionNum": 56252,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി മഴ പെയ്യിക്കാൻ മേഘങ്ങളിൽ വിതറുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " സിൽവർ അയൊഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56253,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണുകളിൽ വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ബാറ്ററിയേത്?  ",
    "answerText": " ലിഥിയം അയോൺ ബാറ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 56254,
    "questionText": " കേടുവരാത്ത ഏക ഭക്ഷണവസ്തു ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " തേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56255,
    "questionText": " കരിമ്പിലുല്ള പഞ്ചസാരയേത്?  ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56256,
    "questionText": " ചീമുട്ടയുടെ ദർഗന്ധത്തിന് കാരണമായ വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56257,
    "questionText": " കൈക്കൂലിക്കാരായ ഉദ്യോഗസ്ഥരെ കുടുക്കാൻനോട്ടുകളിൽ പുരട്ടുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " ഫിനോഫ്തലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56258,
    "questionText": " ടോർച്ച് ബാറ്ററിയുടെ ചാർജ്ജ് എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 1.5 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56259,
    "questionText": " റബ്ബർ പാൽ കട്ടിയാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡേത്?  ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56260,
    "questionText": " സിഗരറ്റ് ലാമ്പുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " ബ്യുട്ടേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56261,
    "questionText": " തീയണക്കാൻഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56262,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളെ പ്രധാനമായും ലേർതിരിച്ചെടുക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ധാതു എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " അയിര് "
  },
  {
    "questionNum": 56263,
    "questionText": " മനുഷ്യരുടെ രക്തത്തിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ലോഹം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56264,
    "questionText": " സൂപ്പർ കൂൾഡ് ലിക്വിഡിന് ഉദാഹരണമേത്?  ",
    "answerText": " ഗ്ളാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56265,
    "questionText": " പി.എച്ച് മൂല്യം ഏഴിൽ കുറഞ്ഞ ലായനികൾഏതു വിഭാഗത്തിൽപെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ആസിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56266,
    "questionText": " ആസിഡോ, ആൽക്കലിയോ അല്ലാത്ത ശുദ്ധജലത്തിന്റെ പി.എച്ച് മൂല്യംഎത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 56267,
    "questionText": " പാചകവാതകസിലിണ്ടറുകളുടെ ചോർച്ച അറിയാൻചേർക്കുന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " മെർക്കാപ്റ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56268,
    "questionText": " 1956 നവംബർ 1ന് കേരള സംസ്ഥാനം പിറവിയെടുക്കുമ്പോൾ എത്ര ജില്ലകൾ ഉണ്ടായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " അഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 56269,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കെയറ്റത്തുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 56270,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എത്ര ജില്ലകൾക്കാണ് കടൽത്തീരം ഉള്ളത്?  ",
    "answerText": " ഒൻപത് "
  },
  {
    "questionNum": 56271,
    "questionText": " കടൽത്തീരം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56272,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്, കർണ്ണാടക എന്നീ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഏക ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56273,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56274,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56275,
    "questionText": " വനഭൂമി ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 56276,
    "questionText": " ജനസംഖ്യയിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 56277,
    "questionText": " സാക്ഷരതാനിരക്ക് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56278,
    "questionText": " പട്ടികജാതിക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56279,
    "questionText": " പട്ടികവർഗ്ഗക്കാർ ഏറ്റവുംകുറവുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 56280,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാനിരക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 56281,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗ്രാമപഞ്ചായത്തുകൾ ഉള്ള ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 56282,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ചെറിയ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56283,
    "questionText": " കടലിലെ ദൂരം അളക്കാനുള്ള ഏകകം?  ",
    "answerText": " നോട്ടിക്കൽ മൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56284,
    "questionText": " എല്ലാ രാഗങ്ങളും വായിക്കാൻ കഴിയുന്ന ഇന്ത്യൻ സംഗീതോപകരണം?  ",
    "answerText": " സാരംഗി "
  },
  {
    "questionNum": 56285,
    "questionText": " കേക്കുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " സ്കോട്ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56286,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ളൂ സ്റ്റാർ സമയത്ത് കരസേനാത്തലവനായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " എ.എസ്. വൈദ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56287,
    "questionText": " ഏതു നേതാവിന്റെ ഉപദേശപ്രകാരമാണ് കെ.കേളപ്പൻ ഗുരുവായൂരിലെ സത്യാഗ്രഹം അവസാനിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 56288,
    "questionText": " ഏതു പേരിലാണ് സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് വേഷപ്രച്ഛന്നനായി ഇന്ത്യയിൽ നിന്നു കടന്നത്?  ",
    "answerText": " മൗലവി സിയാവുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56289,
    "questionText": " രണ്ടു വേലിയേറ്റങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള ഇടവേള?  ",
    "answerText": " 12 മണിക്കൂർ 25 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56290,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്‌ചേഞ്ച്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 56291,
    "questionText": " ശിവസേന ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ രാഷ്ട്രീയ കക്ഷിയാണ്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 56292,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രസിഡന്റു ഭരണം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 56293,
    "questionText": " ത്രിരത്നങ്ങൾ ഏതു മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 56294,
    "questionText": " ഏതു ക്ഷേത്രത്തിലിരുന്നാണ് മേൽപ്പറത്തൂർ നാരായണീയം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56295,
    "questionText": " കഴുത്തിന്റെ നീളം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 56296,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി സ്ഥാനത്തേക്ക് വീണ്ടും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56297,
    "questionText": " കിഴക്കൻ പാകിസ്ഥാൻ ബംഗ്ളാദേശ് എന്ന സ്വതന്ത്ര രാജ്യമായിത്തീർന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 56298,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ലിനസ് പോളിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 56299,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ ഓക്സ്‌ഫഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ നഗരം?  ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 56300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്കു വെളിയിൽ വച്ച് അന്തരിച്ച ഏക പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 56301,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ, ഹീലിയം എന്നിവ കഴിഞ്ഞാൽ പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56302,
    "questionText": " കാറൽ മാർക്സിനെ മറവു ചെയ്ത സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56303,
    "questionText": " സാക്ഷരത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ, കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56304,
    "questionText": " കിഴാർനെല്ലി ഏത് രോഗത്തിനെതിരായ ഔഷധമാണ്?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 56305,
    "questionText": " സാൾട്ട് ലേക്ക് സ്റ്റേഡിയം (ഫുട്ബാൾ) എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56306,
    "questionText": " സാഞ്ചി സ്തൂപം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56307,
    "questionText": " റോബോട്ട് എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാൾ ചെപ്പേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56308,
    "questionText": " ശിവജി നടപ്പാക്കിയ പ്രധാന നികുതികൾ?  ",
    "answerText": " ചൗത്, സർദേശ് മുഖി "
  },
  {
    "questionNum": 56309,
    "questionText": " ഇയാൻ ഫ്ളെമിംഗിന്റെ ആദ്യ നോവൽ?  ",
    "answerText": " കാസിനോ റോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56310,
    "questionText": " പതിനൊന്ന് ഓസ്കാറുകൾ കിട്ടിയ ചിത്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബെൻഹർ, ടൈറ്റാനിക്, ലോർഡ് ഒഫ് ദ റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56311,
    "questionText": " ശാന്ത സമുദ്രത്തെയും അത്‌ലാന്റിക് സമുദ്രത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ?‌  ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56312,
    "questionText": " പച്ചയും ചുവപ്പും ചേർന്നാൽ ലഭിക്കുന്ന വർണം?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 56313,
    "questionText": " യുറേനിയം ആദ്യമായി വേർതിരിച്ചത്‌?  ",
    "answerText": " യുജിൻ പെലിഗോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56314,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ വാൾ സ്ട്രീറ്റ് എവിടെയാണ്‌?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56315,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജനസംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ശ്യാമപ്രസാദ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 56316,
    "questionText": " ഭാരത് ഭവൻ എന്ന മൾട്ടി ആർട്ട് സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56317,
    "questionText": " അത്യധികം താഴ്ന്ന ഊഷ്മാവിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ക്രയോജനിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56318,
    "questionText": " കള്ളനോട്ട് തിരിച്ചറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കിരണം?  ",
    "answerText": " അൾട്രാവയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56319,
    "questionText": " നിശ്ചലാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏത് വസ്തുവിന്റേയും ആക്കം എത്ര?  ",
    "answerText": " പൂജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 56320,
    "questionText": " മെർക്കുറി തെർമോമീറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗബ്രിയേൽ ഫാരൻഹീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56321,
    "questionText": " ദി ഫിലോസഫി ഓഫ് ഫിസിക്സ് രചിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " മാക്സ് പ്ളാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56322,
    "questionText": " ക്ലോക്കുകളെയും കാലത്തെയും കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ?  ",
    "answerText": " ഹോറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 56323,
    "questionText": " വൈദ്യുതിപ്രവാഹം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം?  ",
    "answerText": " അമ്മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 56324,
    "questionText": " രണ്ടു വസ്തുക്കൾ തമ്മിൽ ഉരസുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന വൈദ്യുതി?  ",
    "answerText": " സ്ഥിത വൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 56325,
    "questionText": " വാതകങ്ങളിൽ താപം പ്രസരിക്കുന്ന രീതി?  ",
    "answerText": " സംവഹനം "
  },
  {
    "questionNum": 56326,
    "questionText": " ആര്യഭട്ടയുടെ ഭാരം എത്രയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " 360 കി.ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 56327,
    "questionText": " ഒരു ട്രാൻസ്ഫോമറിൽ പ്രേരിതവൈദ്യുതി ഉണ്ടാകുന്ന കമ്പിച്ചുരുൾ?  ",
    "answerText": " സെക്കൻഡറി കോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56328,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ തീവ്രത വ്യത്യാസപ്പെടുന്നത് പ്രകാശതരംഗത്തിന്റെ എന്ത് അനുസരിച്ച്?  ",
    "answerText": " ആയതി "
  },
  {
    "questionNum": 56329,
    "questionText": " ഫിലമെന്റ് ലാമ്പിൽ നിറയ്ക്കുന് വാതകം?  ",
    "answerText": " ആർഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56330,
    "questionText": " തമോഗർത്തങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള സിദ്ധാന്തത്തിലൂടെ പ്രസിദ്ധനായ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56331,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വീട്ടാവശ്യത്തിനായി സപ്ലൈ ചെയ്യുന്നത് എത്ര വോൾട്ടേജ് ആൾട്ടർനേറ്റിംഗ് കറന്റാണ്?  ",
    "answerText": " 220 - 230 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56332,
    "questionText": " പ്രകാശ സാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56333,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഊർജ്ജമുള്ള വർണമേത്?  ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56334,
    "questionText": " ഒരു ചുവന്ന പുഷ്പം പച്ച വെളിച്ചത്തിൽ എന്തായി കാണപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇരുണ്ടനിറം "
  },
  {
    "questionNum": 56335,
    "questionText": " പ്രഭാതത്തിൽ മഴവില്ല് കാണപ്പെടുന്നത് ആകാശത്തിൽ ഏതു ഭാഗത്തായിരിക്കും?  ",
    "answerText": " പടിഞ്ഞാറു ഭാഗത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 56336,
    "questionText": " ഹീറ്റിംഗ് എലമെന്റായ നിക്രോമിന്റെ ഘടകങ്ങൾ ഏവ?  ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്, ക്രോമിയം, നിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56337,
    "questionText": " പ്രകാശത്തേക്കാൾ വേഗത്തിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന കണം?  ",
    "answerText": " ടാക്കിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56338,
    "questionText": " വൈദ്യുത ചാർജ്ജുള്ള കണങ്ങളുടെഒഴുക്കിനെ പറയുന്നത്?  ",
    "answerText": " ധാരാ വൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 56339,
    "questionText": " ഊഞ്ഞാലിന്റെയും പെൻഡുലത്തിന്റെയും ചലനത്തിനു പറയുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ദോലനം "
  },
  {
    "questionNum": 56340,
    "questionText": " മുഴുവൻ പ്രപഞ്ചവും ജന്മനാടാണ് എന്നു പറഞ്ഞ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " കല്പനാ ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 56341,
    "questionText": " സിമ്പ്യൂട്ടർ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഇന്ത്യൻ നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 56342,
    "questionText": " കൃത്രിമോപഗ്രഹങ്ങളിൽ വൈദ്യുതി നിർമിക്കുന്നത് എന്ത് ഉപയോഗിച്ചാണ്?  ",
    "answerText": " സോളാർ സെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56343,
    "questionText": " വാവൂട്ടുയോഗം എന്നത് ഏത് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെആദ്യ രൂപമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി "
  },
  {
    "questionNum": 56344,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി അവസാനമായി കേരളത്തിൽ വന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 56345,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരത്തെ കേരളം വ്യവസായമായി അംഗീകരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 56346,
    "questionText": " ചണം ഉല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാമതുള്ള ലോകരാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56347,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്റെ സ്മരണാർത്ഥം തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ ആദ്യത്തെ വിദേശരാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56348,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുള്ള ഭൂഖണ്ഡമേത്?  ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക (54 രാജ്യങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 56349,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56350,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിന്റെ ഭാഗമായ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സെയ്ഷെൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56351,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മനുഷ്യനിർമ്മിത തടാകങ്ങളിൽ ഒന്നായ വോൾട്ടാ തടാകം ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 56352,
    "questionText": " കാപ്പിയുടെ ജന്മനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56353,
    "questionText": " മഴ എന്നർത്ഥം വരുന്ന പുല ഏതു രാജ്യത്തെ കറൻസിയാണ്?  ",
    "answerText": " ബോട്സ് വാന "
  },
  {
    "questionNum": 56354,
    "questionText": " സത്യസന്ധന്മാരുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെട്ട ആഫ്രിക്കൻരാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ബുർക്കിനഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 56355,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ കൊമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " സൊമാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56356,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊക്കോ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഐവരികോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56357,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ നിലച്ച ഹൃദയം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ചാഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 56358,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യമാണ് ആഫ്രിക്കയുടെ തടവറ എന്ന് കുപ്രസിദ്ധം?  ",
    "answerText": " ഇക്വറ്റോറിയൽ ഗിനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56359,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും പഴയ റിപ്പബ്ലിക്ക് ഏത്?  ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56360,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഉരുക്കുവനിത എന്നറിയപ്പെടുന്ന എലൻ ജോൺസൺ സർലീഫ് ഏതു രാജ്യത്തെ നേതാവാണ്?  ",
    "answerText": " ലൈബീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56361,
    "questionText": " ഒരു നിറം മാത്രമുള്ള പതാകയുള്ള ലോകരാഷ്ട്രം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56362,
    "questionText": " എട്ടാമത്തെ ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " മഡഗാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56363,
    "questionText": " വംശനാശം സംഭവിച്ച ഡോഡോപ്പക്ഷികൾ ഏത് രാജ്യത്താണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56364,
    "questionText": " മൂന്നു തലസ്ഥാനങ്ങൾ ഉള്ള ലോകത്തിലെ ഏക രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56365,
    "questionText": " സതേൺ റൊഡേഷ്യ എന്നറിയപ്പെട്ട രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " സിംബാവേ "
  },
  {
    "questionNum": 56366,
    "questionText": " ഈദി അമീൻ ഏതു രാജ്യത്തെ ഏകാധിപതി ആയിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഉഗാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 56367,
    "questionText": " സിംഹങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏക ദേശീയോദ്യാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഗീർ ദേശീയോദ്യാനം (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 56368,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് സമയത്തെക്കാളും ഒരു മണിക്കൂർ മുന്നോട്ട് സമയം മാറ്റുമെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 56369,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56370,
    "questionText": " രാമഗിരി സ്വർണഖനി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 56371,
    "questionText": " തെലുങ്കാന സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ആര്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 56372,
    "questionText": " വെള്ളി,സിങ്ക് എന്നീ നിക്ഷേപങ്ങൾക്ക് പേരുകേട്ട സാവാർ ഖനി ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56373,
    "questionText": " ഏത് ശിലകളിലാണ് പെട്രോളിയം രൂപംകൊള്ളുന്നത്?  ",
    "answerText": " അവസാദ ശില "
  },
  {
    "questionNum": 56374,
    "questionText": " ആങ്കലേഷ്വർ എണ്ണപ്പാടം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 56375,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിവിധോദ്ദേശ്യ പദ്ധതി ഏത്‌?  ",
    "answerText": " ദാമോദർവാലി പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 56376,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കനാൽ പദ്ധതി ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ (രാജസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 56377,
    "questionText": " മഹാറാണാ പ്രതാപ് സാഗർ ഡാം അഥവാ പോങ് ഡാം ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56378,
    "questionText": " റാണിപുരം എന്ന സുഖവാസകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56379,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മണ്ണ് അണക്കെട്ടായ ബാണാസുരസാഗർ ഡാം ഏത് നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 56380,
    "questionText": " നല്ലളം താപവൈദ്യുതി നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56381,
    "questionText": " നാഷണൽ റിമോട്ട് സെൻസിംഗ് ഏജൻസിയുടെ ആസ്ഥാനമെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56382,
    "questionText": " ഹണിമൂൺ, ബ്രേക്ക് ഫാസ്റ്റ് എന്നീ ദ്വീപുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം?  ",
    "answerText": " ചിൽക്ക (ഒഡിഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 56383,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " എക്കോ സൗണ്ടർ, സോണാർ, ഫാത്തൊ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 56384,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാവശ്യങ്ങൾക്കുവേണ്ടി മാത്രമായി ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " മെറ്റ്സാറ്റ് (കല്പന-1) "
  },
  {
    "questionNum": 56385,
    "questionText": " ലോകത്ത് പുതുതായി കണ്ടെത്തിയ മിനറൽ (ധാതു) ഏത്?  ",
    "answerText": " പുട്നിസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56386,
    "questionText": " മഴയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന മേഘങ്ങൾഏത്?  ",
    "answerText": " നിംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56387,
    "questionText": " ജെറ്റ് വിമാനങ്ങൾ കടന്നുപോകുന്നതിന്റെ ഫലമായി ഉടലെടുക്കുന്ന സിറസ് മേഘം?  ",
    "answerText": " കോൺട്രയിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56388,
    "questionText": " ബാരോമീറ്ററിന്റെ നിരപ്പ് ഉയരുന്നത് എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രസന്നമായ കാലാവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 56389,
    "questionText": " ദ്രാവകമില്ലാത്ത ബാരോമീറ്റർ ഏത്?  ",
    "answerText": " അനിറോയിഡ് ബാരോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 56390,
    "questionText": " സൂര്യരശ്മികളുടെ തീവ്രത ഏറ്റവും അധികം അനുഭവപ്പെടുന്നത് എപ്പോൾ?  ",
    "answerText": " ഉച്ചയ്ക്ക് 12 മണിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56391,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും മുകളിലത്തെ പാളി ഏത്?  ",
    "answerText": " എക്സ്സോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 56392,
    "questionText": " എല്ലാ വർഷവും സെപ്തംബർ 16 ഓസോൺ ദിനമായി ആചരിക്കാൻ നിശ്ചയിച്ച അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടന ഏത്?  ",
    "answerText": " യു.എൻ.ഇ.പി (യുണൈറ്റഡ് നേഷൻസ് എൻവയറോൺമെന്റ് പ്രോഗ്രാം) "
  },
  {
    "questionNum": 56393,
    "questionText": " ഓസോൺ സംരക്ഷണ ഉടമ്പടിയായ മൊൺട്രിയൽ പ്രോട്ടോകോൾനിലവിൽ വന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1989 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 56394,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഡെൽറ്റയേത്?  ",
    "answerText": " സുന്ദർബൻ (ഇന്ത്യ-ബംഗ്ളാദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 56395,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ നിന്ന് 4000 മീറ്ററോളം ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ പുൽമേട് എത്‌‌?  ",
    "answerText": " ബുഗ്യാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56396,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ പർവതനിരയേത്?  ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 56397,
    "questionText": " ബ്യുഫോർട്ട് സ്കെയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നതെന്തിന്?  ",
    "answerText": " കാറ്റിന്റെ തീവ്രത അളക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56398,
    "questionText": " എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ് സ്പീലിയോളജി?  ",
    "answerText": " ഗുഹകളെക്കുറിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 56399,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്റെ ദീപസ്തംഭം എന്നറിയപ്പെടുന്ന അഗ്നിപർവതമേത്?  ",
    "answerText": " സ്ട്രംബോളി "
  },
  {
    "questionNum": 56400,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അർദ്ധഗോളമേത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാർധഗോളം. "
  },
  {
    "questionNum": 56401,
    "questionText": " പ്രാതിനിധ്യമില്ലാതെ നികുതിയില്ല എന്നത് ഏത് രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യസമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട മുദ്രാവാക്യമാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56402,
    "questionText": " 1867 ൽ ഏത് രാജ്യത്തിനാണ് റഷ്യ, അലാസ്ക വിറ്റത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56403,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നാണ് ജുഡീഷ്യൽ റിവ്യൂ എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ കടം കൊണ്ടത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56404,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് എമ്പയർ ഗെയിംസ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കായിക വിനോദത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്?  ",
    "answerText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56405,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിനു ദക്ഷിണാർധഗോളത്തിൽ ആദ്യമായി വേദിയായ നഗരം?  ",
    "answerText": " സിഡ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 56406,
    "questionText": " ഡേവിസ് കപ്പ് ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ലോൺ ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56407,
    "questionText": " സന്തോഷ് ട്രോഫി ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 56408,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റ് കളിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " രഞ്ജിത് സിംഗ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 56409,
    "questionText": " ആഷസ് ക്രിക്കറ്റ് മത്സരം ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ടും ഓസ്ട്രേലിയയും "
  },
  {
    "questionNum": 56410,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യമാണ് വിയറ്റ്നാമിൽ ഏജന്റ് ഓറഞ്ച് എന്ന മാരക രാസവസ്തു പ്രയോഗിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56411,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിലെ നീലവളയം പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന വൻകര?  ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56412,
    "questionText": " ഈ‌ഡൻ ഗാർഡൻസ് സ്റ്റേഡിയം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56413,
    "questionText": " സ്വതന്ത്രഇന്ത്യയിലെ ആദ്യവ്യക്തിഗത ഒളിമ്പിക്സ് വെള്ളി മെഡൽ ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " രാജ്യവർധൻ സിംഗ് റാത്തോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56414,
    "questionText": " ജിമ്മി ജോർജ്ജ് ഇൻഡോർ സ്റ്റേഡിയം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 56415,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിന്റെ മുദ്രാവാക്യമായ കൂടുതൽ വേഗത്തിൽ കൂടുതൽ ഉയരത്തിൽ കൂടുതൽ കരുത്തിൽ ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫാദർ ഡിഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56416,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ചിഹ്നത്തിൽ ഏഷ്യയെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന നിറം?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 56417,
    "questionText": " ടെന്നീസിന്റെ ജന്മനാട്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56418,
    "questionText": " സ്വതന്ത്രഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഒളിമ്പിക് വെള്ളി മെഡൽ ജേതാവ്?  ",
    "answerText": " രാജ്യവർധൻ സിംഗ് റാത്തോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56419,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ 500 വിക്കറ്റ് തികച്ച ആദ്യ കളിക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " വസിം അക്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56420,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്താണ് പോളോ കളി ഉൽഭവിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56421,
    "questionText": " ടെന്നീസ് താരം റോജർ ഫെഡറർ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ്?  ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56422,
    "questionText": " ഗോൾ‌ഡൻ ഗ്രാൻഡ് സ്ലാം നേടിയ ഏക വനിത?  ",
    "answerText": " സ്റ്റെഫിഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 56423,
    "questionText": " ഡമ്മി എന്ന പദം ഏത് കായിക വിനോദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ബ്രിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 56424,
    "questionText": " കരബദ്ധ രാജ്യങ്ങളില്ലാത്ത ഏക വൻകര?  ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56425,
    "questionText": " വിശാഖദത്തന്റെ മുദ്രാരാക്ഷസത്തിലെ പ്രധാന കഥാപാത്രം?  ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56426,
    "questionText": " ത്രിപുരസുന്ദരീക്ഷേത്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്ത്?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 56427,
    "questionText": " വിശുദ്ധ പർവതം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഫ്യുജിയാമ "
  },
  {
    "questionNum": 56428,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഇഞ്ചി ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56429,
    "questionText": " കരയിലെ സസ്തനങ്ങളിൽ നീളത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 56430,
    "questionText": " കരഭാഗം മുഴുവൻ സനഗൽ എന്ന രാജ്യത്താൽ ചുറ്റപ്പെട്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഗാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56431,
    "questionText": " ത്രിമൂർത്തികൾആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാവ്, വിഷ്ണു, ശിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56432,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യകാല വിദ്യാലയങ്ങൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കുടിപ്പള്ളിക്കൂടങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56433,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് വസ്ത്രങ്ങൾ നിർമ്മിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വസ്തു?  ",
    "answerText": " കെവ് ലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56434,
    "questionText": " ദക്ഷിണധ്രുവം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അമുണ്ടണ്ട്സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56435,
    "questionText": " ഏതു വംശജരായിരുന്നു അടിമ സുൽത്താന്മാർ?  ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56436,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ചംബൽ?  ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 56437,
    "questionText": " എല്ലാ ആസിഡുകളിലും അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56438,
    "questionText": " ഏത് യുദ്ധത്തിന്റെ കെടുതികളാണ് ഹെൻറി ഡുനാന്റിനെ റെഡ് ക്രോസ് സ്ഥാപിക്കാൻ പ്രേരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സോൾഫെറിനോ "
  },
  {
    "questionNum": 56439,
    "questionText": " ഏതു വർഗ്ഗക്കാരുടെ ആക്രമണമാണ് ഗുപ്തഭരണത്തെ ക്ഷയിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹൂണന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56440,
    "questionText": " ഓപ്പൺ ഹാൻഡ് മോണുമെന്റ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 56441,
    "questionText": " ദക്ഷിണധ്രുവം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന വൻകര?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56442,
    "questionText": " ബ്രോഡ് ബാൻഡ് ഇന്റർനെറ്റ് അക്സസ് നിയമപരമായ അവകാശമാക്കിയ ആദ്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഫിൻലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56443,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ചൈനാക്കടൽ ഏത് ദ്വീപിന്റെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56444,
    "questionText": " 1867 ൽ ഏതു രാജ്യമാണ് യു.എസിന് അലാസ്ക വിറ്റത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56445,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രണ്ടു രാജ്യങ്ങളിലൊന്ന് ചൈനയാണ്. മറ്റേ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56446,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയാണ് കോസ്മോനോട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56447,
    "questionText": " സമയബന്ധിത ആസൂത്രണം നടപ്പാക്കിയ ആദ്യത്തെ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56448,
    "questionText": " ഇ.എസ്.എൽ.നരസിംഹൻ ഏതുസംസ്ഥാനത്തിന്റെ ഗവർണറാണ്?  ",
    "answerText": " തെലങ്കാന "
  },
  {
    "questionNum": 56449,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ മൈക്ക (അഭ്രം) ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56450,
    "questionText": " ചൈനയുമായി ഏറ്റവും അതിർത്തി പങ്കുവെക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56451,
    "questionText": " ഏത് ശിലകളിലാണ് പെട്രോളിയം രൂപം കൊള്ളുന്നത്?  ",
    "answerText": " അവസാദ ശില "
  },
  {
    "questionNum": 56452,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവം പഴക്കമേറിയ എണ്ണപ്പാടമായ ദിഗ് ബോയ് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 56453,
    "questionText": " അഞ്ചരക്കണ്ടിപ്പുഴ (കണ്ണൂർ) യിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ധർമടം ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 56454,
    "questionText": " കാറ്റിന് ഒരേ വേഗമുള്ള പ്രദേശങ്ങളെ കൂട്ടിയോജിപ്പിച്ച് വരയ്ക്കുന്ന രേഖകൾ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഐസൊ ടാക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56455,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ അമേരിക്കൻസൈനിക കേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " ഡീഗോ ഗാർഷ്യ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56456,
    "questionText": " സർഗാസൊ കടൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമുദ്രം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തര അത് ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56457,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ രാജ്യങ്ങൾക്കു മുകളിൽ രൂപം കൊള്ളുന്ന അന്തരീക്ഷ മലിനീകരണ പുതപ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന മേഘങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ബ്രൗൺ ക്ലൗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56458,
    "questionText": " തെളിഞ്ഞ ആകാശത്തിൽ ചന്ദ്രന് ചുറ്റും കാണപ്പെടുന്ന മഞ്ഞവലയത്തിനും കാരണം?  ",
    "answerText": " സീറോ സ്ട്രാറ്റസ് മേഘം "
  },
  {
    "questionNum": 56459,
    "questionText": " മുന്തിരിക്കുലകൾ പാകമാകാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രാദേശിക വാതം?  ",
    "answerText": " ഫൊൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56460,
    "questionText": " ബാരോമീറ്ററിന്റെ നിരപ്പ് പെട്ടെന്ന് താഴുന്നത് എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊടുങ്കാറ്റിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 56461,
    "questionText": " വാർത്താ വിനിമയ കൃത്രിമോപഗ്രഹങ്ങൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മണ്ഡലമേത്?  ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 56462,
    "questionText": " ഓസോൺ സുഷിരം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്കയിലെ ഹാലിബേ "
  },
  {
    "questionNum": 56463,
    "questionText": " നദികൾ വഹിച്ചുകൊണ്ടുവരുന്ന വസ്തുക്കൾ നദീമുഖങ്ങളിൽ അടിഞ്ഞുകൂടി ത്രികോണാകൃതിയിൽ രൂപം കൊള്ളുന്ന ഭൂരൂപങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങനെ?  ",
    "answerText": " ഡെൽറ്റകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56464,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ സ്വന്തം പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയുടെ പുൽമേട് ഏത്?  ",
    "answerText": " ബുഗ്യാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56465,
    "questionText": " ആൽപ്സ് പർവതനിരയുടെ മുകളിലുണ്ടായ വിമാനാപകടത്തിൽ മരണപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഹോമി ജെ. ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 56466,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അഗ്നിപർവ്വതമേത്?  ",
    "answerText": " താമുമാസിഫ് (ദക്ഷിണ പസിഫിക്ക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 56467,
    "questionText": " ക്രാക്കത്തോവ അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56468,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമുള്ള പകൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ദിവസമേത്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 56469,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് ടൈം (ഇന്ത്യൻപ്രാദേശിക സമയം) ഗ്രീനിച്ച് സമയത്തേക്കാൾ എത്ര മണിക്കൂർ മുന്നിലാണ്?  ",
    "answerText": " അഞ്ചര മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56470,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപരിതല വിസ്തീർണ്ണത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ജലമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " 71ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 56471,
    "questionText": " യുക്തിവാദി മാസികയുടെ പത്രാധിപർ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " എം.സി. ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 56472,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യൻ വ്യവസായത്തിന്റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജാംഷെഡ്ജി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 56473,
    "questionText": " വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിൽ മൊബൈൽ ഫോൺ സർവീസ് ആരംഭിച്ച ആദ്യ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56474,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനവും ഓസ്കറും നേടിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജോർജ് ബെർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 56475,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഗസറ്റ് (ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ദിനപത്രം) ആരംഭിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജയിംസ് എ. ഹിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56476,
    "questionText": " താപോർജ്ജവും യാന്ത്രികോർജ്ജവും തമ്മിലുള്ള ബന്ധം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56477,
    "questionText": " നീതിചങ്ങല നടപ്പാക്കിയ മുഗൾ ചക്രവർത്തി?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 56478,
    "questionText": " നാഷണൽ കേഡറ്റ് കോർ ആദ്യമായി നിലവിൽ വന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 56479,
    "questionText": " ക്രയോജനിക് സാങ്കേതിക വിദ്യ ഉപയോഗിച്ച് വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ച ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ റോക്കറ്റ്?  ",
    "answerText": " ജി.എസ്.എൽ.വി.ഡി. 5 "
  },
  {
    "questionNum": 56480,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിലെ പാർലമെന്റ് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജാതീയ സംസദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56481,
    "questionText": " പ്രഥമ മദർ തെരേസ പുരസ്കാരം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബസു "
  },
  {
    "questionNum": 56482,
    "questionText": " കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് നടത്തിയ ആദ്യ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " എ.സി.ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56483,
    "questionText": " വിക്കീപീഡിയയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ജിമ്മി വെയ്ൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56484,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ഇരുമ്പയം "
  },
  {
    "questionNum": 56485,
    "questionText": " രോഗാണുവിമുക്ത ശസ്ത്രക്രിയയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് ലിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 56486,
    "questionText": " പെരിയ സദ്യക്കാരി എന്ന പേരിൽ ഗിന്നസ് ബുക്കിൽ ഇടം നേടിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജയലളിത "
  },
  {
    "questionNum": 56487,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പിളർപ്പുകൾക്ക് വിധേയമായ പാർട്ടി?  ",
    "answerText": " ജനതാദൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56488,
    "questionText": " കാടിന്റെ വിളി എന്ന കൃതി രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജാക്ക് ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56489,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ ബീഹാർ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജിതൻ റാറു മാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 56490,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ആകൃതി ഏതുപേരിലറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ജിയോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56491,
    "questionText": " പിങ്ക് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജയ് പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56492,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 56493,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സുചേത കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 56494,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയഗാനം ആലപിക്കാൻ ആവശ്യമായ സമയം?  ",
    "answerText": " 52സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56495,
    "questionText": " ഭാരതരത്നവും നിഷാൻ -ഇ- പാകിസ്ഥാനും നേടിയ ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 56496,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ലവത്തിലൂടെ ഏറ്റവും കൂടുതലായി ഉല്പാദനമുണ്ടായ ധാന്യം?  ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56497,
    "questionText": " ഭക്രാനംഗൽ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിക്ക് കുറുകെയാണ്?  ",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 56498,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിളയുന്ന പഴവർഗംഗം?  ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 56499,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷനായ പ്രഥമ മലയാളി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " സി.ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 56500,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ടെക്നോപാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 56501,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാപോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56502,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻമിസൈൽ പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 56503,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യ വിദേശി?  ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗഫാർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56504,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വർത്തമാനപത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജയിംസ് എ. ഹിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56505,
    "questionText": " ജന്ദർമന്ദിർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 56506,
    "questionText": " സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിൽ നൊബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ഇന്ത്യാക്കാരൻ?  ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56507,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കായികം "
  },
  {
    "questionNum": 56508,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ മുസ്ലീം പള്ളി എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56509,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പുകളിൽ ആദ്യമായി സ്ഥാനം നൽകിയ കേരളീയൻ?  ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 56510,
    "questionText": " അജന്ത, എല്ലോറ ഗുഹകൾഏതു സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 56511,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിലക്കടല കൃഷി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 56512,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പടിഞ്ഞാറേ തീരത്തുള്ള തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " കാണ്ട് ല "
  },
  {
    "questionNum": 56513,
    "questionText": " പാരദ്വീപ് തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 56514,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രമാണിക സമയം ഏതു പട്ടണത്തിലെ സമയമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " അലഹാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56515,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " നർമദ "
  },
  {
    "questionNum": 56516,
    "questionText": " രണ്ട് ആന്റിബോഡികളും ഇല്ലാത്ത രക്തഗ്രൂപ്പേത്?  ",
    "answerText": " AB"
  },
  {
    "questionNum": 56517,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 56518,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ ഏറ്റവും ചെറിയ മെമ്മറി യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " ബിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56519,
    "questionText": " ഒരു സ്വതന്ത്ര സോഫ്ട് വെയറിന് ഉദാഹരണം?  ",
    "answerText": " ലിനക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56520,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ഉപയോഗിച്ചുള്ള വാർത്താ വിനിമയം സംവിധാനം?  ",
    "answerText": " ഇ-മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56521,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ പ്രോഗ്രാമുകളിൽ നുഴഞ്ഞു കയറി നശിപ്പിക്കുന്നവരാണ്?  ",
    "answerText": " ഹാക്കേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56522,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വിന്റൺ സർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 56523,
    "questionText": " സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ പിതാവാര്?  ",
    "answerText": " സിമ്മർ ക്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 56524,
    "questionText": " മനുഷ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശകുന്തളാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 56525,
    "questionText": " ആദ്യമായി രൂപം കൊണ്ട കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ബേസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 56526,
    "questionText": " ദേശീയ സ്കൂൾ കമ്പ്യൂട്ടർവത്ക്കരണ പദ്ധതി?  ",
    "answerText": " വിദ്യാവാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 56527,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ ടോണിക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഏത്തപ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 56528,
    "questionText": " സസ്യത്തിന്റെയും ജന്തുവിന്റെയും സ്വഭാവമുള്ള ജീവി?  ",
    "answerText": " യുഗ്ലീന "
  },
  {
    "questionNum": 56529,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പാകമാകുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56530,
    "questionText": " അടുത്തിടെ തകർച്ച നേരിട്ട കമ്പ്യൂട്ടർ സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " സത്യം കമ്പ്യൂട്ടേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56531,
    "questionText": " അക്ഷയ പദ്ധതി ആദ്യം നടപ്പിലാക്കിയ ജില്ല?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 56532,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ശാസ്ത്ര രംഗത്തെ ഒരു പ്രധാന ബഹുമതി?  ",
    "answerText": " ടൂറിങ് അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56533,
    "questionText": " ഐ.സി ചിപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജാക്ക് കിൽബി "
  },
  {
    "questionNum": 56534,
    "questionText": " അന്തർദ്ദേശീയ സൈബർ സുരക്ഷാദിനം?  ",
    "answerText": " നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 56535,
    "questionText": " കോശങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56536,
    "questionText": " ഒരിലമാത്രമുള്ള സസ്യം?  ",
    "answerText": " ചേന "
  },
  {
    "questionNum": 56537,
    "questionText": " തായ്ത്തടിയിൽ ആഹാരം സംഭരിച്ചുവയ്ക്കുന്ന സസ്യം?  ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56538,
    "questionText": " ഹരിതകമില്ലാത്ത ഒരു സസ്യം?  ",
    "answerText": " കൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56539,
    "questionText": " തക്കാളി, പുകയില തുടങ്ങിയ സസ്യങ്ങളെ ബാധിക്കുന്ന വൈറസ് ബാധ?  ",
    "answerText": " മൊസൈക്ക് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 56540,
    "questionText": " വിറ്റി കൾച്ചർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുന്തിരി വളർത്തൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56541,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പുഷ്പം?  ",
    "answerText": " റഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56542,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം?  ",
    "answerText": " ഉലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 56543,
    "questionText": " മഞ്ഞപ്പിത്തത്തിന് ഫലപ്രദമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധം?  ",
    "answerText": " കീഴാർനെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 56544,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ രാത്രി സമയത്ത് പുറത്തുവിടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56545,
    "questionText": " മരുഭൂമിയിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " സിറോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56546,
    "questionText": " ഒറിജിൻ ഓഫ് സ്പീഷീസ് എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56547,
    "questionText": " ജന്തുകോശം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തിയോ ഡോർഷ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56548,
    "questionText": " കുഞ്ഞുങ്ങളെ പ്രസവിക്കുന്ന പാമ്പ്?  ",
    "answerText": " അണലി "
  },
  {
    "questionNum": 56549,
    "questionText": " പറക്കുന്ന സസ്തനി, പറക്കും കുറുക്കൻ എന്നൊക്കെ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " വവ്വാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56550,
    "questionText": " സസ്തനികളുടെ കഴുത്തിൽ എത്ര കശേരുക്കളുണ്ടാവും?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 56551,
    "questionText": " ജ്ഞാനത്തിന്റെ പ്രതീകമായറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി?  ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 56552,
    "questionText": " കൊതുകിന്റെ ലാർവ?  ",
    "answerText": " റിഗ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 56553,
    "questionText": " വംശനാശം സംഭവിക്കാൻ സാധ്യതയുള്ള മൃഗങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾഉൾക്കൊള്ളുന്ന പുസ്തകം?  ",
    "answerText": " റെഡ് ഡാറ്റാബുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56554,
    "questionText": " ക്ലോണിംഗിലൂടെ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യജീവി?  ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 56555,
    "questionText": " ശരീര നിർമാതാവെന്നറിയപ്പെടുന്ന പോഷകാഹാരം?  ",
    "answerText": " മാംസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 56556,
    "questionText": " ഒരു സമീകൃതാഹാരം?  ",
    "answerText": " പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56557,
    "questionText": " കാഡ്മിയം വിഷബാധമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " ഇതായ് -ഇതായ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 56558,
    "questionText": " തയാമിന്റെ അഭാവം മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " ബെറിബെറി "
  },
  {
    "questionNum": 56559,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് സർജറിയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " സുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56560,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് രോഗം ബാധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " പ്രതിരോധശേഷിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 56561,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോ ഫോബിയ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " പേവിഷബാധ "
  },
  {
    "questionNum": 56562,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 56563,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 56564,
    "questionText": " പതിനെട്ടരക്കവികൾ ഏത് രാജാവിന്റെ സദസ്സിനെ അലങ്കരിച്ചിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മാനവിക്രമദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56565,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജാവിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരള വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 56566,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ തിരു- കൊച്ചി മന്ത്രിസഭയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ. നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 56567,
    "questionText": " മലയാള മനോരമ പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " കണ്ടത്തിൽ വർഗീസ് മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 56568,
    "questionText": " കഥകളിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56569,
    "questionText": " സി.പി.രാമസ്വാമി അയ്യർ പദവിയൊഴിഞ്ഞപ്പോൾ ആക്ടിംഗ് ദിവാനായത്?  ",
    "answerText": " പി.ജി.എൻ.ഉണ്ണിത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56570,
    "questionText": " കായിക കേരളത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേണൽ ഗോദവർമ്മ രാജ "
  },
  {
    "questionNum": 56571,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " കെ.സി. ഏലമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 56572,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദ്രോണാചാര്യ അവാർഡ് നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ഒ.എം. നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56573,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ആദ്യ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " ശങ്കര നാരായണൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 56574,
    "questionText": " 1924 ൽ ശ്രീ മൂലം തിരുനാൾ അന്തരിച്ചപ്പോൾ റീജന്റായി അധികാരത്തിൽവന്നത്?  ",
    "answerText": " സേതുലക്ഷ്മി ബായി "
  },
  {
    "questionNum": 56575,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ കമ്മിറ്റിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷനായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " മന്നത്തു പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56576,
    "questionText": " കണ്ണൂർ സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " അബ്ദുൽ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56577,
    "questionText": " പാലക്കാട് കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാലി "
  },
  {
    "questionNum": 56578,
    "questionText": " ബാങ്ക് ദേശസാൽക്കരണത്തിന് മുൻകൈയെടുത്ത മലയാളിയായ കേന്ദ്ര നിയമമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56579,
    "questionText": " സർക്കാർ അഞ്ചൽ എന്ന പേരിൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ ഒരു പോസ്റ്റൽ സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ടി.മാധവറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 56580,
    "questionText": " ദ്വിഭരണ സമ്പ്രദായമനുസരിച്ച് 1938 ജൂണിൽ അധികാരമേറ്റ കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " അമ്പാട്ട് ശിവരാമമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56581,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പബ്ലിക് ഹെൽത്ത് ലബോറട്ടറിയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ഡോ.സി.ഒ. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56582,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ക്രൈസ്തവ പുരോഹിത?  ",
    "answerText": " മരതകവല്ലി ഡേവിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56583,
    "questionText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ് രചിക്കാൻസഹായിച്ച മലയാളി വൈദ്യൻ?‌  ",
    "answerText": " ഇട്ടി അച്യുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56584,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ അവസാനത്തെ ദിവാൻ?  ",
    "answerText": " സി.പി. കരുണാകരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56585,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ പ്രസ് സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ബെയ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 56586,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ ഗ്രന്ഥശാലാ സംഘത്തിന്റെ ആദ്യത്തെ സെക്രട്ടറി?  ",
    "answerText": " പി.എൻ.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56587,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി നിയമസഭയുടെആദ്യത്തെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ടി.എം. വർഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56588,
    "questionText": " വിമോചന സമരം നയിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മന്നത്തു പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56589,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമക്കച്ചവടം നിരോധിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മി ഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 56590,
    "questionText": " നെഹ്റുവും ഗാന്ധിജിയും ആദ്യമായി കൂടിക്കാണുന്നത് എവിടെ വെച്ച് നടന്ന കോൺഗ്രസ് വാർഷിക സമ്മേളനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 56591,
    "questionText": " സമൃദ്ധിയുടെ നീരുറവ എന്ന് നെഹ്റു വിശേഷിപ്പിച്ച എണ്ണപ്പാടമേത്?  ",
    "answerText": " ആങ്ക് ലേശ്വർ (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 56592,
    "questionText": " നെഹ്റുവിനെ ഋതുരാജൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 56593,
    "questionText": " ദാദാബായ് നവറോജി 1865 ൽ ലണ്ടനിൽ ആരംഭിച്ച സംഘടന?  ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56594,
    "questionText": " ദാദാബായ് നവറോജിയുടെ പ്രശസ്തമായ കൃതി ഏത്?  ",
    "answerText": " പോവർട്ടി ആൻഡ് അൺ ബ്രിട്ടീഷ് റൂൾ ഇൻ ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56595,
    "questionText": " സെർവന്റ്സ് ഒഫ് ഇന്ത്യ സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 56596,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ദേശീയ തീവ്രവാദത്തിന്റെ നേതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56597,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അശാന്തിയുടെ പിതാവ് എന്ന് ബ്രിട്ടീഷുകാർ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56598,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ വാർഷിക സമ്മേളനത്തെ അവധിക്കാല വിനോദപരിപാടി എന്ന് കളിയാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56599,
    "questionText": " രക്തസാക്ഷികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് വിശേഷിക്കപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ഭഗത്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56600,
    "questionText": " ഭഗത്സിംഗ്, സുഖ്ദേവ്, രാജ് ഗുരു എന്നിവർ ചേർന്ന് ലാഹോറിൽ വച്ച് വധിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് ഓഫീസർ ആര്?  ",
    "answerText": " സാന്റേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56601,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിൻസ് ഫ്രീഡം എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " അബുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56602,
    "questionText": " അബുൾ കലാം ആസാദ് ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " അൽഹിലാൽ, അൽബലാഗ്,ലിസാൻസിദ്ധിഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 56603,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിന്റെ ആദ്യകവിതാ സമാഹാരം?  ",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ത്രെഷോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56604,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻനാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റാകുന്ന ആദ്യ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 56605,
    "questionText": " ടാഗോറിന്റെ ഗീതാഞ്ജലി മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56606,
    "questionText": " ടാഗോർ സർ പദവി ഉപേക്ഷിക്കാൻകാരണമായ സംഭവമേത്?  ",
    "answerText": " 1919 ലെ ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല "
  },
  {
    "questionNum": 56607,
    "questionText": " ഞാൻഒരു ഹിന്ദുവായി ജനിച്ചു പക്ഷേ ഹിന്ദുവായല്ല മരിക്കുക എന്നു പ്രസ്താവിച്ചതാരാണ്?  ",
    "answerText": " അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56608,
    "questionText": " അംബേദ്ക്കർ ബുദ്ധമതം സ്വീകരിച്ച വർഷമേതാണ്?  ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 56609,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ മന്ത്രിസഭയിൽ അംബേദ്കർ ഏത് വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്ത മന്ത്രിയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " നിയമം. "
  },
  {
    "questionNum": 56610,
    "questionText": " വിറ്റികൾച്ചർ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " മുന്തിരി കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 56611,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ S ആകൃതിയിലുള്ള സമുദ്രം?  ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 56612,
    "questionText": " കാർബൺ ടാക്സ് ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56613,
    "questionText": " വിക്രമശില സർവകലാശാല സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ധർമപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56614,
    "questionText": " ബഡ്ജറ്റിനെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാവകുപ്പ്?  ",
    "answerText": 112
  },
  {
    "questionNum": 56615,
    "questionText": " വേദങ്ങളിലേക്ക് മടങ്ങുക എന്ന് പറഞ്ഞത്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദസരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 56616,
    "questionText": " ഋഗ്വേദം ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയതാര്?  ",
    "answerText": " മാക്ള് മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 56617,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 56618,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 56619,
    "questionText": " കേരളം സമ്പൂർണ സാക്ഷരത സംസ്ഥാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 56620,
    "questionText": " മർദം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്?  ",
    "answerText": " പാസ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56621,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യമെഡിക്കൽ കോളേജ് സ്ഥാപിതമായത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56622,
    "questionText": " ഇസങ്ങൾക്കപ്പുറം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എസ്. ഗുപ്തൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 56623,
    "questionText": " വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56624,
    "questionText": " ശബ്ദതാരാപഥം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്?  ",
    "answerText": " റസൂൽ പൂക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 56625,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ കൃഷിശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56626,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യസമ്പൂർണ ബാങ്കിംഗ് സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56627,
    "questionText": " പ്രസവം സുഗമമാക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " ഓക്സിടോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56628,
    "questionText": " റിട്ട് എന്ന ആശയം കടംകൊണ്ടത് ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56629,
    "questionText": " ബേക്കൽകോട്ട സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56630,
    "questionText": " ശകവർഷത്തിലെ ആദ്യമാസം?  ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56631,
    "questionText": " ബേലൂർ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56632,
    "questionText": " രണ്ടാം അശോകൻ എന്നറിപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56633,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ ആദ്യ ടെസ്റ്റ് ക്യാപ്റ്റൻ‌  ",
    "answerText": " സി.കെ. നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 56634,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ടിലെ ആദ്യവനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 56635,
    "questionText": " മെർക്കുറി മറ്റ് ലോഹങ്ങളുമായി ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന ലോഹസങ്കരം അറിയപ്പെടുന്നത്‌?  ",
    "answerText": " അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 56636,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പ്രൊഫഷണൽ ഫുട്ബാൾ ക്ളബ്?  ",
    "answerText": " എഫ്.സി. കൊച്ചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56637,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രറി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56638,
    "questionText": " പതാകകളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " വെക്സിലോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 56639,
    "questionText": " ഫ്യൂസ്‌വയർ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " സോൾഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 56640,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56641,
    "questionText": " അസമിന്റെ ക്ളാസിക്കൽ നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " സാത്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56642,
    "questionText": " സാഹിത്യ പ്രവർത്തക സംഘത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 56643,
    "questionText": " ആർട്ടിക്കിൾ 17 എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " അയിത്ത നിരോധനം "
  },
  {
    "questionNum": 56644,
    "questionText": " മികച്ച കർഷകന് സംസ്ഥാന സർക്കാർ നൽകുന്ന അവാർഡ്?  ",
    "answerText": " കർഷകോത്തമ "
  },
  {
    "questionNum": 56645,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " പ്ളൂറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 56646,
    "questionText": " മര്യ ഭൂഖണ്ഡം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56647,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിലെ റിയർവ്യൂ മിററായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണം?  ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56648,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രഞ്ജിട്രോഫി നേടിയ ടീം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 56649,
    "questionText": " സാർക്കിന്റെ ആദ്യസമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56650,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്തത്?  ",
    "answerText": " ഡി. ഉദയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56651,
    "questionText": " വൻകര വിസ്ഥാപന സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ആൽഫ്രെഡ് വേഗ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 56652,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " നൈനിറ്റാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56653,
    "questionText": " വലിപ്പത്തിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനത്തുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56654,
    "questionText": " ശകവർഷത്തിലെ അവസാന മാസം?  ",
    "answerText": " ഫാൽഗുനം. "
  },
  {
    "questionNum": 56655,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കോടതിവിധിയിലൂടെ നിയമസഭാംഗത്വം ലഭിച്ച ആദ്യവ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വി.ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 56656,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ പ്രചരിപ്പിച്ച തത്വം?  ",
    "answerText": " അദ്വൈതം "
  },
  {
    "questionNum": 56657,
    "questionText": " കുന്ദലത എഴുതപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 56658,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരിയുടെ പഴയ പേര്?  ",
    "answerText": " ഗണപതിവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 56659,
    "questionText": " ഗുരു ഗോപിനാഥ് 1963-ൽ തിരുവനന്തപുരത്ത് ആരംഭിച്ച കലാകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " വിശ്വകലാകേന്ദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56660,
    "questionText": " കൂനൻ കുരിശ് സത്യം ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 1653 "
  },
  {
    "questionNum": 56661,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 56662,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻനിലവിൽവന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 56663,
    "questionText": " കുമരകം ഏത് കായലിന്റെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " വേമ്പനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56664,
    "questionText": " വിരിപ്പൂ കൃഷി കൊയ്യുന്നത് ഏത് മാസത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " കന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 56665,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടുമ്പോൾ കൊച്ചിയിൽ പ്രധാനമന്ത്രിയായിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56666,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ പേപ്പർ കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " വെള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56667,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ ഉല്പാദനത്തിൽ മുന്നിട്ടു നിൽക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി, വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56668,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്കുവേണ്ടി മാത്രമുള്ള നൃത്തം?  ",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 56669,
    "questionText": " ഹ്യുയാൻസാങ്ങിന്റെ കേരളസന്ദർശനം ഏതു വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 630 "
  },
  {
    "questionNum": 56670,
    "questionText": " ചരൽക്കുന്ന് വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിൽ?  ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 56671,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിച്ച് വിതരണം ചെയ്ത സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യത്തെ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " മാങ്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 56672,
    "questionText": " ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഇക്കേരിവംശത്തിലെ സോമശേഖര നായക് "
  },
  {
    "questionNum": 56673,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ ആദ്യത്തെ പ്രവാസി സാഹിത്യ അവാർഡിന് അർഹനായത്?  ",
    "answerText": " എ.എം. മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56674,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള നാടുകടത്തപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 56675,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുടെ ആദ്യത്തെ കപ്പൽ സമൂഹം കൊച്ചിയിൽ എത്തിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1604 "
  },
  {
    "questionNum": 56676,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശ് ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56677,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഹൈക്കോടതികളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനങ്ങൾ അധികാരപരിധിയിൽ വരുന്ന ഹൈക്കോടതി?  ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56678,
    "questionText": " ജവഹർ ലാൽ നെഹ്റു 1923-ൽ ചെയർമാനായ മുൻസിപ്പാലിറ്റി?  ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56679,
    "questionText": " 1305 ൽ മാൾവ കീഴടക്കിയ ഡൽഹി സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 56680,
    "questionText": " ചന്ദേലന്മാരുടെ രാജ്യം ഡൽഹി സുൽത്താനേറ്റിനോട് ചേർത്തതാര്?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 56681,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച ആദ്യത്തെ ഡൽഹി സുൽത്താൻ?  ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 56682,
    "questionText": " ബിഹു പ്രധാന ഉത്സവമായ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 56683,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 56684,
    "questionText": " ന്യൂയോർക്ക്,ഏത് സമുദ്രത്തിന്റെ തീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " അത്ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 56685,
    "questionText": " ഫോക് ലാൻഡ് ദ്വീപുകൾ ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " അത്ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 56686,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ എസ് ആകൃതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന സമുദ്രം?  ",
    "answerText": " അത്ലാന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 56687,
    "questionText": " ഏറ്റവും നിഷ്ഠൂരമായ മുഗൾ ചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 56688,
    "questionText": " ഗോൽക്കൊണ്ടയെ മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തോടു ചേർത്തത്?  ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 56689,
    "questionText": " അഡ്വഞ്ചേഴ്സ് ഓഫ് ടോം സ്വായർ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56690,
    "questionText": " കുറ്റവും ശിക്ഷയും എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫ്വോദർ ദസ്തയേവ്സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 56691,
    "questionText": " ഏറ്റവും പരന്ന വൻകര?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56692,
    "questionText": " ആഷസ് ക്രിക്കറ്റ് പരമ്പരയിൽ ഇംഗ്ളണ്ടിനോട് ഏറ്റു മുട്ടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56693,
    "questionText": " മുട്ടയിടുന്ന സസ്തനങ്ങളെ സാധാരണമായി കാണുന്ന വൻകര?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56694,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദൂരം അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56695,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെക്കൂടാതെ റോയൽ ബംഗാൾ ടൈഗർ ദേശീയമൃഗമായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56696,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനായി പ്രവർത്തിച്ച സംഘടനയാണ് മുക്തിബാഹിനി?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56697,
    "questionText": " ലോകത്തേറ്റവും കൂടുതൽ പരുത്തി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56698,
    "questionText": " നാറ്റോയുടെ ആസ്ഥാനം ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 56699,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ കോക്ക്പിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 56700,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ ഏത് രാജ്യത്ത്?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം. "
  },
  {
    "questionNum": 56701,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " വില്യം വേർഡ്സ് വർത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 56702,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ പ്രസ്ഥാനമായി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പാട്ടുസാഹിത്യം "
  },
  {
    "questionNum": 56703,
    "questionText": " സ്നേഹഗായകൻ, ആശയ ഗംഭീരൻ എന്നെല്ലാം അറിയപ്പെട്ട കേരളീയ കവി ആര്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56704,
    "questionText": " എം.എഫ്. ഹുസൈന് പൗരത്വം കൊടുത്ത രാജ്യമേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഖത്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 56705,
    "questionText": " സ്ത്രീ കലാകാരികൾക്ക് മേധാവിത്വമുള്ള ചിത്രകലാ മേഖല?  ",
    "answerText": " മിഥിലാ ചിത്രരചന "
  },
  {
    "questionNum": 56706,
    "questionText": " കർണ്ണാടക സംഗീതത്തിലെ ത്രിമൂർത്തികൾ ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ശ്യാമ ശാസ്ത്രികൾ, ത്യാഗരാജൻ, മുത്തുസ്വാമി ദീക്ഷിതർ "
  },
  {
    "questionNum": 56707,
    "questionText": " വാദ്യങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഗീത ഉപകരണമേത്?  ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56708,
    "questionText": " രാജ്യാന്തര സംഗീത ദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 56709,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ക്ളാസിക്കൽ ഭാഷാ പദവിയുള്ള നൃത്തരൂപങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 56710,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ആദിവാസികൾക്കിടയിലെ ചടങ്ങ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗദ്ദിക "
  },
  {
    "questionNum": 56711,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലറെ കേന്ദ്ര കഥാപാത്രമാക്കി ചാർളി ചാപ്ളിൻ നിർമ്മിച്ച സിനിമയേത്?  ",
    "answerText": " ദി ഗ്രേറ്റ് ഡിക്ടേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 56712,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക മേഖലയിൽ ആദ്യമായി നോബൽ നൽകിയ വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 56713,
    "questionText": " മലയാള മാസം മേടം ഒന്നിന് ആഘോഷിക്കുന്ന ഉത്സവമേത്?  ",
    "answerText": " വിഷു "
  },
  {
    "questionNum": 56714,
    "questionText": " രാവണനെ രാമൻ വധിച്ചതിന്റെ സ്മരണാർത്ഥമുള്ള ആഘോഷം?  ",
    "answerText": " ദസറ "
  },
  {
    "questionNum": 56715,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ നൽകുന്ന പരമോന്നത സാഹിത്യ പുരസ്കാരമേത്?  ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 56716,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 56717,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കായികരംഗത്ത് നൽകുന്ന പരമോന്നത പുരസ്കാരം?  ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56718,
    "questionText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കറിന് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം നൽകിയത് എന്ന്?  ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 56719,
    "questionText": " പത്മപുരസ്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ കേരളീയ വനിത?  ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി നന്ദൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56720,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡുകൾ നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 56721,
    "questionText": " ചെമ്മീൻ സിനിമയുടെ ഛായാഗ്രാഹകൻ?  ",
    "answerText": " മാക്സ് ബർട്ട്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 56722,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ സിനിമാതാരം?  ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56723,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച സിനിമ?  ",
    "answerText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 56724,
    "questionText": " റിച്ചാർഡ് അറ്റൻബറോ സംവിധാനം ചെയ്ത ഗാന്ധി സിനിമയിൽ ഗാന്ധിയായി വേഷമിട്ടത് ആര്?  ",
    "answerText": " ബെൻ കിങ്സ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 56725,
    "questionText": " ഔവർ ഫിലിംസ് ദെയർ ഫിലിംസ് ആരുടെ പുസ്തകമാണ്?  ",
    "answerText": " സത്യജിത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 56726,
    "questionText": " സാൻഡൽവുഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സിനിമാലോകം ഏത്‌?  ",
    "answerText": " കന്നട "
  },
  {
    "questionNum": 56727,
    "questionText": " ടാഗൂർ അഭിനയിച്ച ചിത്രമേത്?  ",
    "answerText": " വാല്മീകി പ്രതിഭ "
  },
  {
    "questionNum": 56728,
    "questionText": " എന്റെ ജീവിത സ്മരണകൾ എന്ന ആത്മകഥ ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56729,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും ബൃഹത്തായ നോവൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " അവകാശികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56730,
    "questionText": " റോബർട്ട് ഗെൽ ബ്രെയിത്ത് എന്ന തൂലികാനാമം ഉപയോഗിച്ച എഴുത്തുകാരിയാര്?  ",
    "answerText": " ജെ.കെ. റൗളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56731,
    "questionText": " ഋതുമതി എന്ന നാടകം ആരുടേതാണ്?  ",
    "answerText": " എം.പി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 56732,
    "questionText": " വൺ ലൈഫ് ഈസ് നോട്ട് ഇനഫ് എന്ന കൃതി എഴുതിയ മുൻ കേന്ദ്രമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " നട്വർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56733,
    "questionText": " ഹരിപ്രസാദ് ചൗരസ്യയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സംഗീത ഉപകരണമേത്?  ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56734,
    "questionText": " നൃത്തത്തിന്റെ ഉറവിടമായി കണക്കാക്കുന്ന ഭാരതീയ ദേവൻ?  ",
    "answerText": " ശിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56735,
    "questionText": " സ്ത്രീകളെയും മുനിമാരെയും പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന കഥകളിയിലെ വേഷം?  ",
    "answerText": " മിനുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56736,
    "questionText": " ഷഡ് സാഹസ്രി എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " നാട്യശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56737,
    "questionText": " ഹോട്ട് ഷോട്ട് എന്ന സിനിമയിൽ അഭിനയിച്ച പ്രശസ്ത ഫുട്ബോൾ താരം ആര്?  ",
    "answerText": " പെലെ "
  },
  {
    "questionNum": 56738,
    "questionText": " ഓസ്കറും നോബൽ സമ്മാനവും ലഭിച്ച ഏക വ്യക്തിയാര്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് ബെർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 56739,
    "questionText": " ഫീൽഡ് മെഡൽ നൽകുന്ന മേഖല ഏത്?  ",
    "answerText": " ഗണിതം "
  },
  {
    "questionNum": 56740,
    "questionText": " ഹോൺബിൽ ഫെസ്റ്റിവൽ നടക്കുന്ന സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56741,
    "questionText": " സമാധാന നോബലിന് അർഹമായ ആദ്യ സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ഇന്റർനാഷണൽ ലൊ (1904) "
  },
  {
    "questionNum": 56742,
    "questionText": " സാഹിത്യ നോബലിന് അർഹനായ ഏക പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൻ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56743,
    "questionText": " ജംഗിൾ ബുക്ക് എന്ന ബാലസാഹിത്യ കൃതിക്ക് പശ്ചാത്തലമായ വനമേത്‌‌?  ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശിലെ കൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 56744,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ സിനിമാനടൻ ആര്?  ",
    "answerText": " എം.ജി. രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56745,
    "questionText": " ഷാജി എൻ.കരുൺ സംവിധാനം ചെയ്ത പ്രധാന സിനിമകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " പിറവി,വാനപ്രസ്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 56746,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്തമായ ഗന്നം സ്റ്റെൽ ആലപിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " കൊറിയൻ ഗായകൻ സൈ "
  },
  {
    "questionNum": 56747,
    "questionText": " ലോറസ് അവാർഡ് നൽകുന്ന മേഖലയേത്?  ",
    "answerText": " സ്പോർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56748,
    "questionText": " സമാന്തര നോബൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവാർഡ് ഏത്?  ",
    "answerText": " റൈറ്റ് ലവ്ലിഹുഡ് പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 56749,
    "questionText": " ശതസഹസ്ര സംഹിത എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം. "
  },
  {
    "questionNum": 56750,
    "questionText": " വെള്ളെഴുത്ത് എന്ന കണ്ണുരോഗത്തിന്റെ ശാസ്ത്രനാമമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56751,
    "questionText": " വിറ്റമിൻ എ 1 ന്റെ രാസനാമം?  ",
    "answerText": " റെറ്റിനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56752,
    "questionText": " നാരൻ, കാര തുടങ്ങിയവ എന്താണ്?  ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ ഇനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56753,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന പക്ഷി ഏത്?  ",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56754,
    "questionText": " മായം ചേർക്കാനോ കലർത്താനോ പറ്റാത്ത പോഷകാഹാരം ഏത്?  ",
    "answerText": " മുട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 56755,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ നേത്രദാന ഗ്രാമം?  ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തൂർ (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 56756,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യസമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " മുംബയിലെ ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ കോളേജിൽ (ഡിസംബർ 28 മുതൽ 31 വരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 56757,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ രൂപവതകരണസമ്മേളനത്തിൽ ആദ്യത്തെ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജി. സുബ്രഹ്മണ്യം അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 56758,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ ഏക മലയാളി താരം?  ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 56759,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ക്വിറ്റ്ഇന്ത്യാ പ്രമേയസമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " 1942 ൽ മുംബെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56760,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്കിൽ (1875) "
  },
  {
    "questionNum": 56761,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരനായിക, ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിലെ വന്ദ്യവയോധിക എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " അരുണ ആസഫ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 56762,
    "questionText": " ദേശബന്ധു എന്നവറിയപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " സി.ആർ. ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56763,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്ര സോക്രട്ടീസ് എന്നുവിളിക്കപ്പെട്ടതാര്?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 56764,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ, ഒരച്ഛൻ മകൾക്കയച്ച കത്തുകൾ എന്നിവ ആരുടെ രചനകളാണ്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റുവിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 56765,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിൻസ് ഫ്രീഡം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56766,
    "questionText": " സതി നിരോധനത്തിനായി യത്നിച്ച സാമൂഹുക പരിഷ്കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻറോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 56767,
    "questionText": " 1911 ൽ ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് അഞ്ചാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56768,
    "questionText": " 1909 ലെ ഇന്ത്യൻ കൗൺസിൽസ് ആക്ട് ഏത് പേരിലാണ് വ്യാപകമായി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മിന്റോ - മോർലി ഭരണപരിഷ്കാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56769,
    "questionText": " 1919 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് ഏതുപേരിലാണ് പ്രസിദ്ധമായത്?  ",
    "answerText": " മൊണ്ടേഗു - ചെംസ്ഫോർഡ് പരിഷ്കാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56770,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം നിലവിൽ വന്ന ദിവസമേത്?  ",
    "answerText": " 1905 ഒക്ടോബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 56771,
    "questionText": " മുസ്ളിം ലീഗിന്റെ രൂപവത്കരണത്തിന് പിന്നിൽ പ്രവർത്തിച്ചവർ ആരൊക്കെ?  ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ, നവാബ് സലിമുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 56772,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗ്, രാജ്ഗുരു, സുഖ്ദേവ് എന്നിവർ അംഗങ്ങളായിരുന്ന രഹസ്യവിപ്ളവ സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ്റിപ്പബ്ളിക്കൻ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56773,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളുമായി യോജിപ്പിലെത്തിയ സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 56774,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസ് വിജയിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനാര്?  ",
    "answerText": " സത്വേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 56775,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1919 ഏപ്രിൽ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 56776,
    "questionText": " വേഷം മാറിയ രാജ്യദ്രോഹി എന്ന് ബ്രിട്ടീഷുകാർ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ?  ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലയെ "
  },
  {
    "questionNum": 56777,
    "questionText": " ഗുരദേവ് എന്ന് ടാഗോറിനെ വിളിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 56778,
    "questionText": " ഒന്നാംസ്വാതന്ത്ര്യദിനമായി കോൺഗ്രസ് ആചരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " ജനുവരി 26 (1930) "
  },
  {
    "questionNum": 56779,
    "questionText": " ദണ്ഡിമാർച്ച് ആരംഭിച്ചത് എവിടെനിന്ന്?  ",
    "answerText": " സബർമതി ആശ്രമം. "
  },
  {
    "questionNum": 56780,
    "questionText": " ദൂർദർശൻ പരിപാടികൾ തിരുവനന്തപുരത്ത് നിന്നും ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 56781,
    "questionText": " മയിൽ ദേശീയ പക്ഷിയായി അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 56782,
    "questionText": " 1974 മേയ് 18 എന്ന തീയതിക്ക് ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിൽ എന്ത് പ്രാധാന്യമാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ആദ്യ ആണവപരീക്ഷണം പൊക്രാനിൽ നടന്ന ദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 56783,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 56784,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ്സിതര സർക്കാർ അധികാരത്തിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 56785,
    "questionText": " പുരിയിലെ ജഗന്നാഥക്ഷേത്രം നശിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 56786,
    "questionText": " രാജീവ് ലോംഗോവാൾ ഉടമ്പടി ഏത് മതവിഭാഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സിക്കുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 56787,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദണ്ഡിയാത്ര ആരംഭിച്ചത് എവിടെ നിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " സബർമതി "
  },
  {
    "questionNum": 56788,
    "questionText": " കോട്ടയം സമ്പൂർണ സാക്ഷര പട്ടണമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 56789,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പിന് 2007 ലെ പ്രശസ്തമായ രണ്ട് സാഹിത്യഅവാർഡുകൾ ലഭിച്ചിട്ടുണ്ട്. അവാർഡുകൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഭാരതീയ ജ്ഞാനപീഠം, എഴുത്തച്ഛൻ അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56790,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 56791,
    "questionText": " ഖൻവാ യുദ്ധം ഏത് വർഷമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 1527
  },
  {
    "questionNum": 56792,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അധഃ പതനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": " തളിക്കോട്ട് യുദ്ധം 1565 "
  },
  {
    "questionNum": 56793,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഫ്രഞ്ച് അധിനിവേശത്തിന് അന്ത്യം കുറിച്ച യുദ്ധമേത്?  ",
    "answerText": " വാണ്ടിവാഷ് യുദ്ധം, 1760 "
  },
  {
    "questionNum": 56794,
    "questionText": " 1784 ലെ മംഗലാപുരം ഉടമ്പടി ഏത് യുദ്ധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " രണ്ടാം ആംഗ്ലോ മൈസൂർ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 56795,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ കൊല്ലപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1799
  },
  {
    "questionNum": 56796,
    "questionText": " സിന്ധൂനദീതട നിവാസികളുടെ പ്രധാന ആരാധനാ മൂർത്തി?  ",
    "answerText": " മാതൃദേവത "
  },
  {
    "questionNum": 56797,
    "questionText": " തീയാൽ നശിപ്പിക്കപ്പെട്ടുവെന്ന് കരുതപ്പെടുന്ന സിന്ധു നദീതട നഗരമായ കോട് ദിജി ഇപ്പോൾ എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാനിലെ സിന്ധ് പ്രവിശ്യയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56798,
    "questionText": " തക്ഷശിലയുടെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ ഇപ്പോൾ കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാനിലെ റാവൽപിണ്ടിയ്ക്കടുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 56799,
    "questionText": " സിമുഖൻ സ്ഥാപിച്ച രാജവംശമേത്?  ",
    "answerText": " ശതവാഹന രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 56800,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷൻ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 56801,
    "questionText": " കുത്തബ് മീനാറിന്റെ പണി പൂർത്തിയാക്കിയ സുൽത്താൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 56802,
    "questionText": " യംഗ് ബംഗാൾ മൂവ്‌മെന്റിന് രൂപം നൽകിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഹെന്റി വിവിയൻ ഡെറോസിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 56803,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ലീഗ് എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56804,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പീരങ്കിപ്പട ഉപയോഗിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 56805,
    "questionText": " ചോളവംശ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " വിജയാലയ ചോള "
  },
  {
    "questionNum": 56806,
    "questionText": " ഗുൽബാർഗ, ബീഡാർ എന്നീ നഗരങ്ങൾ തലസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ഭാമിനി രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 56807,
    "questionText": " നാട്ടുഭാഷാ പത്ര നിയമം റദ്ദാക്കിയ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56808,
    "questionText": " 1884 മുതൽ 1888 വരെ ഇന്ത്യയിലെ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡഫറിൻപ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56809,
    "questionText": " ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് ഈ മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ അർത്ഥമെന്താണ്?  ",
    "answerText": " വിപ്ലവം ജയിക്കട്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 56810,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ദ്വിഭരണം നടപ്പിലാക്കിയത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 56811,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യ സമരകാലത്ത് ജിന്നയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ മുസ്ലീം ലീഗ് ആരംഭിച്ച പത്രമേതാണ്?  ",
    "answerText": " സ്റ്റാർഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56812,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ സമാധാനപരമായ ചരമത്തെ സഹായിക്കാനാണ് ഞാൻ ഇന്ത്യയിൽ വന്നത് ഇങ്ങനെഅഭിപ്രായപ്പെട്ട ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56813,
    "questionText": " രാമായണത്തിലെ കാണ്ഡങ്ങളുടെ എണ്ണെമെത്ര?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 56814,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാനങ്ങളെ പുനഃസംഘടിപ്പിക്കാൻ നിയോഗിക്കപ്പെട്ട കമ്മിറ്റിയിലെ മലയാളി?  ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56815,
    "questionText": " നീതിച്ചങ്ങല നടപ്പിലാക്കിയ മുഗൾ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 56816,
    "questionText": " ശ്രീനഗറിലെ ഷാലിമാർ ഗാർഡൻസ് നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 56817,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനമാരംഭിക്കുന്നതിനുള്ള കോൺഗ്രസ് പ്രമേയം പാസാക്കിയത് ഏത് സമ്മേളനത്തിൽ വച്ചാണ്?  ",
    "answerText": " 1920 ലെ നാഗ് പൂർ സമ്മേളനത്തിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 56818,
    "questionText": " ജീവിച്ചിരിക്കുന്ന സന്യാസി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 56819,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക അംഗീകൃത ദേശീയ പതാക നിർമ്മാണശാല?  ",
    "answerText": " ഹൂബ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 56820,
    "questionText": " അമിത്രഘാതൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56821,
    "questionText": " കവിരാജൻ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ചിരുന്നതാരാണ്?  ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56822,
    "questionText": " ബി.സി 58ൽ ശാകന്മാരെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ രാജാവ് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ ആറാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56823,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുസ്ലിം രാജവംശം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കുത്ത്ബുദ്ദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 56824,
    "questionText": " വൈസ്രോയി ഹാർഡിഞ്ചിനു നേരെ ബോംബെറിഞ്ഞതിന് (1912) തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട ദേശസ്‌നേഹി?  ",
    "answerText": " ബസന്ത് കുമാർ ബിശ്വാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56825,
    "questionText": " മാർഷൽ ഗ്യാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56826,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാന്ദ്രത അനുഭവപ്പെടുന്ന ഊഷ്മാവ്?  ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സി "
  },
  {
    "questionNum": 56827,
    "questionText": " രണ്ടുതവണ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യത്തെ വനിത ആര് ? ",
    "answerText": " സന്തോഷ് യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 56828,
    "questionText": " നോൺസ്റ്റിക്ക് പാത്രങ്ങളിൽ തേയ്ക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " ടെഫ്ളോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56829,
    "questionText": " അറിയപ്പെടുന്നതിൽവച്ച് ഏറ്റവും കടുപ്പമേറിയ പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 56830,
    "questionText": " തേയിലയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയിഡ്?  ",
    "answerText": " തേയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56831,
    "questionText": " ഉരുക്ക് വ്യാവസായികമായി നിർമ്മിക്കുന്ന പ്രക്രിയ?  ",
    "answerText": " ബെസമെർ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56832,
    "questionText": " സോപ്പ് എളുപ്പത്തിൽ പതയാത്ത ജലം?  ",
    "answerText": " കഠിനജലം "
  },
  {
    "questionNum": 56833,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ ഏറ്റവും പുതിയ രൂപാന്തരം?  ",
    "answerText": " ഫുള്ളറീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56834,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റെ ആര് ? ",
    "answerText": " Mrs. ആനി ബസന്‍റെ "
  },
  {
    "questionNum": 56835,
    "questionText": " കാർഷികോപകരണങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റീൽ?  ",
    "answerText": " മൈൽഡ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56836,
    "questionText": " റബർ പാൽ ഖരീഭവിക്കുവാൻ വേണ്ടി ചേർക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56837,
    "questionText": " ഒരു ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനത്തിന്റെ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " Mrs. സുചേതാ കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 56838,
    "questionText": " പ്രമാണ ലായകം?  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 56839,
    "questionText": " യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവീസ് കമീഷൻ ആദ്യ വനിതാ ചെയർമാൻ ആര് ? ",
    "answerText": " റോസി മില്ലിൻ ബെത്യു "
  },
  {
    "questionNum": 56840,
    "questionText": " തൈരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന അമ്ളം?  ",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56841,
    "questionText": " ഹരിതഗൃഹ പ്രവാഹത്തിനു കാരണമായ വാതകം?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56842,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയുടെ ഏത് ഗ്രൂപ്പിലാണ് കാർബൺ ഉൾപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " 14-ാം ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56843,
    "questionText": " വൈറ്റ് വിട്രിയോൾ?  ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56844,
    "questionText": " ഓയിൽ ഒഫ് വിന്റർഗ്രീൻ?  ",
    "answerText": " മീഥൈൽ സാലിസൈലേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56845,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റോക്കറ്റുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനം?  ",
    "answerText": " ദ്രവഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56846,
    "questionText": " ഹിപ്‌‌നോട്ടൈസ് ചെയ്യുവാനുപയോഗിക്കുന്ന അമ്ളം?  ",
    "answerText": " ബാർബിറ്റ്യൂറിക് അമ്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 56847,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലെ അമ്ളം?  ",
    "answerText": " യൂറിക് അമ്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 56848,
    "questionText": " തേയിലയിൽ കാണപ്പെടുന്ന അമ്ളാംശം?  ",
    "answerText": " ടാനിക് "
  },
  {
    "questionNum": 56849,
    "questionText": " വിനാഗിരിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56850,
    "questionText": " ഗ്രീൻ വിട്രിയോൺ?  ",
    "answerText": " അയൺ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56851,
    "questionText": " അത്ഭുത മരുന്ന് ?  ",
    "answerText": " ആസ്പിരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56852,
    "questionText": " തടി ഏറെക്കാലം കേടുകൂടാതെ സൂക്ഷിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു സിങ്ക് സംയുക്തം?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് ക്ളോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56853,
    "questionText": " ജ്വലനഫലമായി താപോർജ്ജം പ്രദാനം ചെയ്യുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഇന്ധനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56854,
    "questionText": " വാളൻപുളിയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ടാർടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56855,
    "questionText": " കോപ്പറിന്റെയും ടിന്നിന്റെയും സങ്കരമാണ്?  ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 56856,
    "questionText": " താഴ്ന്ന മെൽറ്റിംഗ് പോയിന്റുള്ള ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " സോൾഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 56857,
    "questionText": " കൃത്രിമ പല്ലുകൾ നിർമ്മിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സോറൽ സിമന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56858,
    "questionText": " കാർ ബാറ്ററിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?  ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56859,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ പോലീസ് ഡയറക്ടർ ജനറൽ (DGP) ആര് ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ചൗധരി ഭട്ടാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56860,
    "questionText": " രണ്ടോ അതിലധികമോ ലോഹങ്ങൾ ചേർന്ന മിശ്രിതം?  ",
    "answerText": " ലോഹസങ്കരം "
  },
  {
    "questionNum": 56861,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിന്റെ തലച്ചോറ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സി.പി.യു "
  },
  {
    "questionNum": 56862,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ മാറ്റം വരുത്താൻ സാധിക്കാത്തതായ മെമ്മറിയേത്?  ",
    "answerText": " റീഡ് ഒൺലി മെമ്മറി "
  },
  {
    "questionNum": 56863,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത കൂടിയ വെബ് ബ്രൗസർ ഏത്?  ",
    "answerText": " സഫാരി "
  },
  {
    "questionNum": 56864,
    "questionText": " നാനാ ബ്ളോഗിംഗ് എന്നത്?  ",
    "answerText": " 14 ക്യാരക്ടർ / വേഡ്സിൽ താഴെയുള്ള ബ്ളോഗിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56865,
    "questionText": " സിംബ്യൂട്ടർ എന്നത് എന്ത്?  ",
    "answerText": " പ്രോക്കറ്റ് കമ്പ്യൂട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 56866,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഐ.ടി മാസിക ഏത്?  ",
    "answerText": " ഡേറ്റക്വറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56867,
    "questionText": " വികലാംഗർക്കായുള്ള മൗസിനെ പറയുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " നൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56868,
    "questionText": " ഇൻഫർമേഷൻ തിയറിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " ക്ളാഡ്ഷാനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56869,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ ലഫ്റ്റനന്റ് ജനറൽ ആര് ? ",
    "answerText": " പുനീറ്റാ അറോറ "
  },
  {
    "questionNum": 56870,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് പതിവായി ഉപയോഗിക്കുന്ന വ്യക്തിയെ പറയുന്ന പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " നെറ്റിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 56871,
    "questionText": " ഓൺലൈൻ സർവവിജ്ഞാനകോശമായ വിക്കിപീഡിയയുടെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ജിമ്മി വെയ്ൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56872,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച കമ്പ്യൂട്ടർ?  ",
    "answerText": " HEC2M"
  },
  {
    "questionNum": 56873,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വതന്ത്ര വിജ്ഞാനകോശമേത്?  ",
    "answerText": " വിക്കിപീഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56874,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റിനെ 'ഇൻഫർമേഷൻ സൂപ്പർ ഹൈവേ' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " അൽഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 56875,
    "questionText": " 2008-ൽ ഗൂഗിൾ പുറത്തിറക്കിയ വിജ്ഞാനകോശം?  ",
    "answerText": " നോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56876,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗത കൂടിയ ഇന്റർനെറ്റ് കണക്ഷനുള്ള രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " സൗത്ത് കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 56877,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാള ബ്ളോഗ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 56878,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് വഴി കോഴ്സുകൾ ആരംഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സർവകലാശാല ഏത്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 56879,
    "questionText": " വാൻഡെസ് രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്?  ",
    "answerText": " മാത്യു ഗ്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 56880,
    "questionText": " വ്യാവസായിക റോബോട്ടുകളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " ജോസഫ് എഫ്. എംഗൽബർഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 56881,
    "questionText": " വാണിജ്യവിജയം നേടിയ ആദ്യത്തെ മിനി കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " പി.ഡി.പി - 8 "
  },
  {
    "questionNum": 56882,
    "questionText": " വൈറസിന്റെ പൂർണരൂപം എന്ത്?  ",
    "answerText": " വൈറ്റൽ ഇൻഫർമേഷൻ റിസോഴ്സസ് അണ്ടർ സൈഗി "
  },
  {
    "questionNum": 56883,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ എയർ വൈസ് മാർഷൽ ആര് ? ",
    "answerText": " പി. ബന്ദോപാധ്യായ് "
  },
  {
    "questionNum": 56884,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇ - മെയിൽ നോവൽ?  ",
    "answerText": " നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 56885,
    "questionText": " ദേശീയ സ്കൂൾ കമ്പ്യൂട്ടർവത്‌കരണ പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " വിദ്യാവാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 56886,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഐ.ടി. കമ്പനി?  ",
    "answerText": " ടി.സി.എസ് (ടാറ്റാ കൺസൾട്ടൻസി സർവീസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 56887,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡിജിറ്റൽ പ്രോഗ്രാമബിൾ ഇലക്ട്രോണിക് കമ്പ്യൂട്ടർ ഏത്?  ",
    "answerText": " കൊളോസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56888,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കടലാസ് രഹിത സർക്കാർ ഓഫീസ്?  ",
    "answerText": " ഐ.ടി മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56889,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസ് ആദ്യത്തെ വനിതാ ചെയർപേഴ്സൺ ആര് ? ",
    "answerText": " സുഷമ ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 56890,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇന്റർനെറ്റ് സൗകര്യങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കിയ സ്വകാര്യസ്ഥാപനം ഏത്?  ",
    "answerText": " സത്യം ഇൻഫോവെ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56891,
    "questionText": " ഡൽഹി ഭരിച്ച ആദ്യത്തയും അവസാനത്തെയും മുസ്ലീം സ്ത്രീ ആര് ? ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56892,
    "questionText": " മനുഷ്യ കമ്പ്യൂട്ടർ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?  ",
    "answerText": " ശകുന്തളാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 56893,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ ലാൻഡ്‌മാർക്ക്‌സ് സംവിധാനം നടപ്പാക്കുന്ന ആദ്യ രാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 56894,
    "questionText": " പ്ളേബുക്ക് ടാബ്‌ലറ്റ് കമ്പ്യൂട്ടർ പുറത്തിറക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " ബ്ളാക്ക്ബെറി "
  },
  {
    "questionNum": 56895,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ എന്ന പേര് ആദ്യമായ ഉപയോഗിച്ച വർഷം ഏത്?  ",
    "answerText": 1613
  },
  {
    "questionNum": 56896,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പി.സി സെക്യൂരിറ്റി സോഫ്‌റ്റ്‌വെയർ നിർമ്മാതാക്കൾ?  ",
    "answerText": " സിമാൻടെക് "
  },
  {
    "questionNum": 56897,
    "questionText": " അശോകചക്രം ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ സ്ത്രീ ആര് ? ",
    "answerText": " നീരജാ ഭാനോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56898,
    "questionText": " ശാസ്ത്ര സാങ്കേതിക സൈനിക ആവശ്യങ്ങൾക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ കമ്പ്യൂട്ടർ ഭാഷ?  ",
    "answerText": " അഡ "
  },
  {
    "questionNum": 56899,
    "questionText": " സേഫർ ഇന്ത്യ ഡോട്ട് കോം തുടങ്ങിയതാരാണ്?  ",
    "answerText": " കിരൺബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 56900,
    "questionText": " ബി.എസ്.എൻ.എൽ 3 ജി സേവനം ലഭ്യമാക്കിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ നഗരം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56901,
    "questionText": " ഭാരതീയ ബ്രഹ്മസമാജത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " കേശവചന്ദ്രസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56902,
    "questionText": " ഒന്നാം പഴശി വിപ്ളവം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1793 - 1797"
  },
  {
    "questionNum": 56903,
    "questionText": " രണ്ടാം പഴശി കലാപത്തെ നേരിടാൻ സർ ആർതർ വെല്ലസ്ളി രൂപം നൽകിയ പ്രാദേശിക പൊലീസ് സേന?  ",
    "answerText": " കോൽക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56904,
    "questionText": " പഴശികലാപം അടിച്ചമർത്തിയത്?  ",
    "answerText": " തോമസ് ഹാർവെ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 56905,
    "questionText": " പഴശി മ്യൂസിയം?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 56906,
    "questionText": " 'ഹിരണ്യ സിംഗനല്ലൂർ രാജകുമാരൻ' എന്ന് ഉമയമ്മറാണി വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരളവർമ്മയെ "
  },
  {
    "questionNum": 56907,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ സ്ഥാപിച്ച ആദ്യ ആശ്രമം?  ",
    "answerText": " ഫീനിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 56908,
    "questionText": " 1936ൽ വാർധ (മഹാരാഷ്ട്ര) യിൽ സേവാഗ്രാം ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 56909,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്ര സമയത്തെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56910,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി തന്റെ രാഷ്ട്രീയ പരീക്ഷണശാല എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 56911,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ ഇംഗ്ളീഷിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 56912,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി സ്ഥാപിച്ച പത്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " യങ് ഇന്ത്യ, ഹരിജൻ, നവ് ജീവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56913,
    "questionText": " സബർമതി ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 56914,
    "questionText": " 1970 വരെ ഗുജറാത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56915,
    "questionText": " അലഹബാദ് ആദ്യം അറിയപ്പെട്ട പേര്?  ",
    "answerText": " പ്രയാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 56916,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1942 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 56917,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം പാസാക്കിയ മൈതാനം?  ",
    "answerText": " ഓഗസ്റ്റ് ക്രാന്തി മൈതാനം "
  },
  {
    "questionNum": 56918,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കേരളത്തിൽ മലബാറിൽ നടന്ന ഒരു പ്രധാന സംഭവം?  ",
    "answerText": " കീഴരിയൂർ ബോംബ് കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56919,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷൻ ഇന്ത്യയിൽ എത്തുമ്പോൾ ഇന്ത്യയിലെ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " ലിൻലിത് ഗോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 56920,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്ന് ഗോവയെ സ്വതന്ത്രമാക്കാൻ ഇന്ത്യ നടത്തിയ ഓപ്പറേഷൻ?  ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 56921,
    "questionText": " ഗോവ വിമോചനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56922,
    "questionText": " മുഴുവൻ ഗ്രാമങ്ങളിലും പോസ്റ്റാഫീസ് സ്ഥാപിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 56923,
    "questionText": " ഗോവയുടെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " മുംബെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56924,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്റെ സ്ഥിരം വേദി?  ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 56925,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ശില്പി?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56926,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമ്മാണസമിതിയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 56927,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിർമ്മാണസഭയുടെ സ്ഥിരം അദ്ധ്യക്ഷനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 56928,
    "questionText": " കാബിനറ്റ് മിഷൻ പദ്ധതിയനുസരിച്ച് രൂപീകരിച്ച ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണ സഭയുടെ അംഗസംഖ്യ?  ",
    "answerText": 389
  },
  {
    "questionNum": 56929,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ നിയമ മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56930,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ്' എന്നു നെഹ്റു വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആമുഖത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 56931,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ്' എന്നു അംബേദ്കർ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 32നെ "
  },
  {
    "questionNum": 56932,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന, ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സമിതി അംഗീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1949 നവംബർ 26ന് "
  },
  {
    "questionNum": 56933,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും ചെറിയ ഭരണഘടനയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 56934,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56935,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 56936,
    "questionText": " ഒരു സംസ്ഥാനവുമായി മാത്രം അതിർത്തിയുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " സിക്കിം, മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 56937,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തിയുള്ള കേരളത്തിലെ ഏക താലൂക്ക് ?  ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 56938,
    "questionText": " മൂന്നു സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കുള്ളിലായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 56939,
    "questionText": " യു.എസ്.എ, കാനഡ എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 49-ാം സമാന്തരരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 56940,
    "questionText": " നമീബിയ - അംഗോള എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 16-ാം സമാന്തരരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 56941,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ബഹിരാകാശ യാത്രികർ ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " കോസ്മോനട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 56942,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ബഹിരാകാശ തുറമുഖമെന്നറിയപ്പെടുന്ന സതീഷ്‌ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിലാണ്‌?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56943,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ വിക്ഷേപണ സമയത്തെ ഐ.എസ്.ആർ.ഒ ചെയർമാൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജി. മാധവൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 56944,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും വിജയകരമായി വിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഉപഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " സ്ഫൂട്നിക് - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 56945,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ ഐ.എസ്.ആർ.ഒ വിക്ഷേപിച്ച മേഘ ട്രോപിക്സ് ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളുടെ സംയുക്ത സംരംഭമാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ - ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 56946,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56947,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ പഠനത്തിനു മാത്രമായി ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച മെറ്റ്‌സാറ്റ് ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്?  ",
    "answerText": " കൽപ്പന - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 56948,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നൂറാമത് ബഹിരാകാശ ദൗത്യത്തിന് സഹായിച്ച വിക്ഷേപണ വാഹനമേത്?  ",
    "answerText": " പി.എസ്.എൽ.വി.സി - 21 "
  },
  {
    "questionNum": 56949,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഗതിനിർണയ ഉപഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " ഐ.ആർ.എൻ.എസ്.എസ് 1 എ "
  },
  {
    "questionNum": 56950,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ബഹിരാകാശ ഏജൻസിയേത്?  ",
    "answerText": " നാസ "
  },
  {
    "questionNum": 56951,
    "questionText": " ലാഡി എന്ന പേടകം ചന്ദ്രനിലേക്ക് 2013-ൽ അയച്ച ബഹിരാകാശ ഏജൻസി?  ",
    "answerText": " നാസ "
  },
  {
    "questionNum": 56952,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും തിരക്കേറിയ ഉപഗ്രഹ വിക്ഷേപണകേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് ഗയാനയിലെ കൗറു "
  },
  {
    "questionNum": 56953,
    "questionText": " സൂര്യനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ 2019 ൽ ഐ.എസ്.ആർ.ഒ വിക്ഷേപിക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന പേടകമേത്? ",
    "answerText": " ആദിത്യ - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 56954,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ ദിനം എന്ന്?  ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 56955,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്രികർക്കൊപ്പം ബഹിരാകാശത്തേക്ക് യാത്ര തിരിച്ച ലോകത്തിലെ ആദ്യ സംസാരിക്കുന്ന റോബോട്ട് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കിറോബോ (ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 56956,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിൽ ഇന്ത്യ സ്ഥാപിക്കുന്ന മൂന്നാമത്തെ പര്യവേക്ഷണകേന്ദ്രമേത്?  ",
    "answerText": " ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 56957,
    "questionText": " ലോക തണ്ണീർത്തടദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 56958,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്ത പ്രസിദ്ധമായ സംഗീതനൃത്തമാണ് യക്ഷഗാനം?  ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 56959,
    "questionText": " രാജീവ്‌ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. ബീനാമോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56960,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ മൃഗമാണ് ചെന്നായ?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 56961,
    "questionText": " 'കലാലിത്ത് ന്യൂനാത്ത്' വ്യാപകമായി അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഗ്രീൻലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 56962,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ കടന്ന ആദ്യത്തെ വനിതാ ആര് ? ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 56963,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യന്മാർ നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ കോട്ടയേത്?  ",
    "answerText": " ഫോർട്ട് മാനുവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 56964,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഏത് വകുപ്പ് പ്രകാരമാണ് ബാലവേല നിരോധിച്ചിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " 24-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 56965,
    "questionText": " സുനാമിയെത്തുടർന്ന് പൊട്ടിത്തെറിച്ച ജപ്പാനിലെ ആണവനിലയമേത്?  ",
    "answerText": " ഫുക്കുഷിമ "
  },
  {
    "questionNum": 56966,
    "questionText": " തിരു - കൊച്ചി സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്ന വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 56967,
    "questionText": " അഭിനവഭാരത് എന്ന വിപ്ളവസംഘടന സ്ഥാപിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " വി.ഡി.സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 56968,
    "questionText": " 'വിദ്യാധിരാജൻ' എന്ന നാമധേയം ആരുടേതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56969,
    "questionText": " ഭൂദാനപ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " വിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 56970,
    "questionText": " 'ജ്ഞാനികളിലെ ആചാര്യൻ' എന്നറിയപ്പെട്ട തത്വത്തിന്തകനാര്?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 56971,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന മൗലിക കടമകൾ എത്ര?  ",
    "answerText": " പതിനൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 56972,
    "questionText": " ചിപ്‌ക്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?  ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 56973,
    "questionText": " ചിറാപ്പുഞ്ചി, മൗസിൻറാം എന്നിവ ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 56974,
    "questionText": " ഭാരത് രത്ന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിതാ ആര് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 56975,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിനെതിരെ കേരളത്തിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ സംഘടിത കലാപമേത്?  ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 56976,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയുടെ പ്രഥമ വനിതാ സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 56977,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം രേഖപ്പെടുത്തുന്ന ബാരോമീറ്ററിലെ നിരപ്പ് ഉയരുന്നത് എന്തിന്റെ സൂചനയാണ്?  ",
    "answerText": " പ്രസന്നമായ കാലാവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 56978,
    "questionText": " 'ക്വിക്ക് സിൽവർ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹമേത്?  ",
    "answerText": " രസം (മെർക്കുറി) "
  },
  {
    "questionNum": 56979,
    "questionText": " കായകൾ കൃത്രിമമായി പഴിപ്പിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56980,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപഗ്രഹങ്ങൾ ഉള്ള ഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 56981,
    "questionText": " ലെൻസിന്റെ പവർ രേഖപ്പെടുത്താനുള്ള യൂണിറ്റ് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഡയോപ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 56982,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള താപവികിരണങ്ങൾ ഭൂമിയിലെത്തുന്നത് ഏത് പ്രക്രിയയിലൂടെയാണ്?  ",
    "answerText": " വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 56983,
    "questionText": " പ്രകാശം അതിന്റെ ഘടക വർണങ്ങളായി വേർതിരിയുന്ന പ്രതിഭാസമേത്?  ",
    "answerText": " പ്രകീർണ്ണനം "
  },
  {
    "questionNum": 56984,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിന്റെ സാന്നിദ്ധ്യത്തിൽ ത്വക്കിൽ നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്ന ജീവകമേത്?  ",
    "answerText": " ജീവകം - ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 56985,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ഏറ്റവും സഞ്ചാരവേഗതയുള്ളത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ശൂന്യതയിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 56986,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിന്റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " നൈനിറ്റാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 56987,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന എൻജിനിയറിംഗ് കോളേജ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " റൂർക്കി (ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 56988,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ പ്രധാന തീർത്ഥാടനകേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഹരിദ്വാർ, ഋഷികേശ്, കേദാർനാഥ്, ഗംഗോത്രി, ബദരിനാഥ്, യമുനോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 56989,
    "questionText": " ഉത്തരാഞ്ചൽ എന്ന പേര് മാറ്റി ഉത്തരാഖണ്ഡ് എന്ന പേര് നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 56990,
    "questionText": " ഭഗീരഥിയും അളകനന്ദയും സംഗമിക്കുന്ന ദേവപ്രയാഗ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 56991,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ പ്രധാന ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഉറുദു, ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 56992,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ പ്രധാന കൃഷി?  ",
    "answerText": " പഞ്ചസാര, ഗോതമ്പ്, ബാർലി, ചോളം, കരിമ്പ്, ഉരുളക്കിഴങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 56993,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയുടെ പഞ്ചസാര കിണ്ണം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 56994,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ പ്രധാന തീർത്ഥാടനകേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " വാരണാസി, മഥുര, അയോദ്ധ്യ, സാരനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 56995,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിന്റെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56996,
    "questionText": " കൊട്ടാരങ്ങളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 56997,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിലെ പ്രധാന നദികൾ?  ",
    "answerText": " ഗംഗ, ദാമോദർ, ഭഗീരഥി, രൂപ് നാരായൺ, അജോയ്, രംഗീത് "
  },
  {
    "questionNum": 56998,
    "questionText": " ഗ്യാൻപീത് അവാർഡ് അവാർഡ് ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ വനിതാ ആര് ? ",
    "answerText": " ആശാപൂർണാ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 56999,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം മുഖ്യമന്ത്രിയായത്?  ",
    "answerText": " ജ്യോതിബാസു "
  },
  {
    "questionNum": 57000,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സുവോളജിക്കൽ മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  }
]